本地大學生發生大規模抄襲功課 2

#CU0401
"ENGG1130 Lecturer請好好反省
有關Lecturer出既Email，可參考：
https:// pasteid.fledix. com/ 5vza

有數點本人想勾出
1. 不明白把本地生與非本地生作比較的用意
原文有關部份：
there are many local students (i.e. admitted to CUHK through HKDSE Exams) involving in “suspicious of plagiarism” cases in recent HW 2, especially for Question 3, 5 and 6, some of these students seem to be too busy in hall and/or society functions. On the other hand, ALL international (including mainland, Taiwan and Macau) students write up their own answers and explain things in different ways

本地生大多是DSE制度下的產物，學習歷程、投巧、知識均依據教育局制定，而今年入學的新生在學期一僅有兩個月的大學學習，所學知識有限，故在完全HW 2方法有雷同，難度是本地生的問題嗎？

本人並不能從此Email中看出Lecturer對本地生的尊重，作為一間多元化的學校，本地生佔多數下，不明白Lecturer刻意區分本地和非本地生的意義何在。

而Lecturer所提及的society function和too busy in hall亦有冒犯之意，不明白Lecturer猜測同學抄襲原因的用意，且𣎴少個案是被Lecturer誤當作抄襲，對有關同學實屬不公。

2.不明白數學題目何以構成抄襲
原文有關部份：
There are many local students (i.e. admitted to CUHK through HKDSE Exams) involving in “suspicious of plagiarism” cases in recent HW 2, especially for Question 3, 5 and 6

第3題問題層繪畫Equation的圖像，本人相信大部分同學有使用網上工具協助，惟不明白手繪圖形何以構成抄襲。

另數學功課被指抄襲之說法本人難以理解，不少同學花了大量時間完成卻換來零分，以中學及大學僅僅學的知識，使用方法和計算答案相同，此乃人之常情。

3.不明白為何要標註曾與同學進行討論在功課上
原文有關部份：
Whenever there is discussion involved during the process, please be reminded that YOU MUST INDICATE A PROPER ACKNOWLEDGMENT at the back of that particular problem, e.g., I have discussed with Mr. CHAN Tai Man regarding Question 4, otherwise this will be treated as “cheating” or “plagiarism” in academic world.

Lecturer看似反對同學討論功課內容，並刻意打壓進行學術討論的同學，此舉令人不解。解

4.借抄襲名義報復學生
原文：
DO NOT think that you are “innocent” if you lend your work to others for copying, you are also violating rules of “Academic Honesty”, and any related offence will lead to disciplinary action including termination of studies at the University.

為何同樣是數學course的ENGG1120並沒有任何抄襲個案，而ENGG1130卻如Lecturer所講大量抄襲，令人不解。

做功課上網找教學乃人之常情，而數學世界擁有極大量定理和方法，每一步驟確實建基於前人的努力，不明白數學功課被要求寫reference所為何事。

本人明白ENGG1130作為本年新course，不完美有改善空間乃合理，惟Lecturer不接受學生意見，且利用制度下的方法報復學生，本人深感遺憾。"

source: CUHK secrets

來龍去脈係大概個lecturer 同TA係secret俾學生開9佢波話教得差，之後就針對local學生，就捉一啲一齊做功課既學生plagiarism（本身無參與呢件事既學生都俾個lecturer 當plagiarism 處理）

HW

Notes

後加notes

lm

想開到post 10?

學科問卷一定會反映呢件事

原po

本地大學生發生大規模抄襲功課

睇下每年依啲科嘅exam，大把人錯類似嘅嘢，步驟都差唔多
定係我同fd一齊做或者用excel plot 圖要落citation？

WHAT A COINCIDENCE!?

屌你老母 同一個句野洗唔洗咁用多次姐

呢家野講嘅時候最好多少都比啲證據

笑死
成班開始淆了
開始用政治角度了

最好有圖證明下

好明顯line by line咁抄
仲要錯埋同一樣野

人地封email係串D 不過無講錯
抄功課唔緊要 但抄個錯既答案😂😂

推呢個

證明大家抄果時無思考過岩定錯 仲唔係plagiarisms 係咩

抄到咁明顯
雖然佢語氣真係好差（局外人睇都有少少唔舒服）

1 最尾嗰題
Assignment 2 點樣用5a做5b，仲有6a
2份都做咗8個鐘，google完都唔係好明點嚟
冇抄，冇畀人捉，不過覺得hugo吹奏non local真係好肉酸[/quote]Assignment A
綜合上個
Assignment 1 Q9

sum n =1 to inf. 1/n^2 = 2B_0/ A_0 - 2B_n/A_n
A0 = pi/2
B0 = pi^3 / 24

sum n =1 to inf. 1/n^2 = pi^2 / 6 - 2B_n/A_n

part 兩邊take sum n = 1 to inf
左邊係telescoping series, sum n = 1 to t lim t --> oo 2(B_0/A_0 - B_t/A_t)
By(b), |B_n/A_n| <= c/|n+1| <= c/(n+1)
lim n --> oo |B_n/A_n| <= lim n --> oo c/(n+1) <=0
lim t --> oo B_t/A_t = 0

喺[0, pi/2]個interval sin x喺concave down.
所以joining (0,0) 同 個sin x local max (pi/2, 1)果條線喺個sin x graph下邊

所以2x/pi <= sin x on that interval.
y=2x/pi喺果條線嘅equation

咁你可以bound x^2 sin^n x by some constant * sin^(n+2) x

然後兩邊integrate from 0 to pi/2....

咁數學不嬲都係睇tutorial 跟step做架啦
講到咁嚴重以為係啲作文啊開放題
屌原來係賤數咋下話

崩口人忌崩口碗

串你班莊撚同hall撚兩句就成隻曱甴跳咁
講到咁委屈
自己有冇比心機做 有冇比心機讀書自己清楚

正如上個post巴打講
你依家俾人話你抄 你自覺冇咪唔好理佢
等佢有證據拉你上committee
你自己清白咪證明自己識
佢係都要堅持 咪上埋U board
就係咁簡單

驚啊？
d廢物仲要話學校一定幫老師啦
係啊係啊 中大全校齋同你作對
自己幾斤幾兩 人貴自知啦

肉酸到

笑話一則：
CU Engine

有冇當事人爆下料？
其實而家係咪一late drop，就可以你好我好？
定hugo一定要果四十幾個留案底？

咁唔忿氣
就用society名義出信
白紙黑字send去 faculty head 投訴,cc埋其他party
大佢一係認無人plagiarism,誣衊學生
一係報警捉人

有人係line by line
但show that同Q3個題話人抄就吹漲

佢抄人地題目當自己功課落左citation未?

WHAT A COINCIDENCE?! 佢抄完講sorry就可以當冇件事架啦

老鬼 已grad ,第一眼望學生啲功課，心諗我都會咁做，唔明錯咩
申脷 DSE以前Hugo 做TA 個陣比佢教過，成日追住佢問，不過都係唔明資質問題，但佢逢問必答架wor...而家咁大轉變咩？

有無諗過佢不嬲都係咁

有人咁早起身負評

老實講我覺得呢度好多sample都唔可以話算抄, 甚至可以話出現差唔多step根本係好合理

我有講錯咩 佢個ta抄人嘢講句sorry就咁算數

calculus呢D level好難話真係明顯抄
你話analysis d proof就話容易捉D姐

而家係連佢自己都抄人唔落reference, 擺明其身不正
負評果句唔係話緊你

[/quote]

x<= pi/2 sinx
x^2 <= (pi/2)^2 sin ^2 x
x^2 cos ^2n x <= (pi/2)^2 sin ^2 x cos ^2n x
int _ from 0 to pi/2 x^2 cos ^2n x dx <=int _ from 0 to pi/2 (pi/2)^2 sin ^2 x cos ^2n x dx = pi^2 /4 * A_n / (2n+2)

唔比 drop

唔係可以late drop㗎咩？

Swap都唔比
Faculty package黎 好strict

但係應該都係永續佢教呢科?

其實好明顯係抄功課，個講師証據仲有力過篇文多多聲。咁話水自己DSE上黎做擋箭牌，而家問題係line by line咁抄。

成件事係肉酸同輸打贏要。

利申：數學老師，我教同一個topic學生可以一題有三十個不同表達方法。

睇完啲圖我覺得真係抄功課

抄就抄啦呢啲咁簡單都要抄

直接比圖啦 仲同佢客氣啊

大把人都係抄住grad
不過唔會抄足咁解

撐暴大人

如果大量學生Port 9 佢 下年就未必有得撈

如果答案錯 好多人答案相同 或者係抄

如果答案啱 好多人相同
你唔可以話係抄

上個post好似講係lecturer做錯題目

真...做人冇公關食得屎 就算如果佢真係捉plagiarism捉得岩都冇用 lecturer被學生e死就88

補充返一個重點
佢話全部nonlocal nds冇抄
唔知大家信唔信呢

而家講緊一個大學course嘅fac pack你係咪有300幾種唔同方法先？

比人上secrets 串幾句就同學生開波有啲小學雞
undergrad不嬲都係抄抄寫寫
仲要係eng maths
考試咪會見真章，區區assignment 就算啦

不過班學生唔應該以dse升上嚟作為抄功課嘅理由

今年仲有考試咩😩

好似係個lecturer話dse升上去嘅抄作業其他無

唔認同, 你真係睇一次所謂證據其實睇到有好多水份
抄就一定有, 由其係engg科一定大把人抄功課,只係程度有幾多

依D數D step 差唔多好正常啫 咁都話抄

咁三十種方法係咪平均出現?
如果有200個學生, 係每6個人就重覆一次D方法定係150個人用一種, 剩低D人分29種方法?
利申, 文科仔 佢話似個D我覺得唔似

抄功課要去到報警處理禁嚴重咩？

non jupas 都有啦，度度都有 冇咩好講

上面話留案底

唔駛 最多冇學位啫

唔係刑事案底, academic dishonesty個D
會寫係成績表度

屌，我講緊係沙紙留record
Academic Dishonesty
習慣講留案底，sor自膠

係啊，多謝解釋，我講得又係衰

數巴終於出口啦

屌 咁咋？ 考試出難d咪見真章囉 on99

一起身又有花生食

唔回應 = 冇事發生

有冇人知而家最新發展係點？

繼續支持暴大人

真抄個班認咗佢算啦

依家係睇下有冇自己做嘅小毒毒比人屈姐

點解抄功課比人捉仲咁多野講又話個個都係咁抄，又話assignment 佔咁少就算

問題係
佢份assignment既題目抄又唔cite
TA notes照copy又唔cite

group discussion點解要cite

大家唔該睇左第一個post先
太多論點唔想重覆

雖然唔知比佢捉個d係咪全部都抄
但係一定有好多人抄
大家心照啦

抄功課捉你仲大條道理
cls

題目抄我唔覺有問題。
notes抄就有問題。
但而家明顯抄功課就有問題。

part A

各位睇完1先好番嚟

再吹下佢幾時post曬所有sample
我要捉nds nonlocal抄呀
local個啲又post得幾份
透明度真係唔夠

Hugo好人
但好多engine仔當水泡科
根本無心機同無能力讀
大把人請槍同抄source
只不過睇prof捉唔捉你
而家hugo揸正黎做
班local咪仆哂街
自己讀唔黎賴lecturer真係on9

上面有啲人重話咩大家都抄有乜問題
屌嗰班一定係支那人嚟
啲反擊完全冇邏輯可言

3個都有問題
因為都係academic honesty
問題係第三個透明度唔夠
唔知佢會唔會砌人生豬肉
更加唔好講 佢之前同local有牙齒印
而且nonlocal居然一個都冇抄到
咁好難令我唔相信係報復喎

抄note係唔好但人地起碼識。 呢家line by line抄功課就肯定唔識

屌 咁都開到2...

連登果然正經野就冇人講

咩潮文、行山銀行 就成個版都係..

張圖真係得一兩個似抄
Btw notes嗰到其實個個都係咁

睇左1 先 唔該各位
一開始個個都屌啲學生(包括我
之後個個屌個prof

你地睇下Lecturer番email點歧視local先la

我take過幾個engine course
基本上入面啲local有一半都係當水泡科
淨係抄source同請槍
唔係入去讀書的
我覺得hugo講得無錯
Comparatively local hkdse既engine 學生係常見我以上講既野

我諗啲學生好樂意同個prof攬炒
4x人加1個prof
academic dishonesty

講得冇錯
但係要睇埋個身份喎
佢今日係歧視nds嘅話
判左死刑好耐啦

依科真係考試咪又係大把人錯類似嘅嘢，你點理解會直接影響你寫啲咩出嚟

其實數好多都係咁，錯步驟一樣or啱步驟一樣係唔可以証明係抄，唔比人地思路一樣？咁咪一樣囉

又真係炒得有啲樣衰，有啲expression 例如張(-1/5)抽出黎依啲大學無人會再用嘅都照炒，仲好意思話數學黎黎去去係得幾個方法做

暴大工程唔好話三大，連shitty都勁過佢

認真比我唔撚驚，冇抄過就直接去投訴佢

開新post大家又開始屌學生抄得柒
而唔記得咗Hugo自己個soln根本係錯

反而同學仔個soln係啱，兩個人答咗個一樣嘅正確答案俾人話一齊抄錯答案

真心我由上個post開始已經唔係針對Hugo嚟講，我其實係針對緊在座各位話學生抄個錯答案嘅巴打。

答啱咗都仲要俾唔睇字嘅連登仔話抄得咁柒，好慘

Hugo個錯嘅答案：

連個負號放既位都一樣

公關災難先係致命傷

見到頭一版啲comment個個都話抄得好明顯，我心諗

學生正確嘅答案俾你屈到做錯嘅答案，再話你地肯定係抄啦，一樣咁錯。
點頂呀。

上邊班人有無真係自己計過架

將-1/5抽出黎係抄得渣係咩事
本身就係咁計嫁啦

個個沖出嚟屌又唔追po

你有無認真睇過#1 hugo 整既notes入面既false sample?

r+5z=0
r=-5z
r^2=(-5z)^2
r^2=25z^2
r^2-25z^2=0
x^2+y^2-25z^2=0

想知上個po死撐既茶樹油巴打
伸左個頭出黎未

希望茶樹油巴打可以教hugo寫無關公災難嘅email

成班無讀過書既child登仔又出黎9 up了

你睇下佢個ans寫咩先

WHAT A COINCIDENCE ？？？
屌你老母
芝士漢堡
串過馬撚啊而家

按佢嘅說法係唔想教精我地
我想對佢講: thanks, but no thanks
我地local會教精你地架啦

凡事去得太盡
緣份勢必早盡

浸老屎忽味出哂黎

條友消失左

b都應該係單cone吧

你可以話佢無define好r，不過喺佢無define好r嘅情況底下，好似班俾人屈抄錯答案嘅學生咁take r做non negative九成九人都會咁做。何況佢自己都Hugo自己都直接sub咗sqrt(x^2-y^2)落r度（見我上邊圈住嗰度啦）。

而且唔講r點定義，
睇返返Hugo自己soln嘅步驟，
sqrt(x^2+y^2)=-5z
然後兩邊take square
然後幅graph就包曬兩個cone
佢唔reject正數嗰邊嘅cone絕對係錯嘅。

（有人話嗰個soln可能係ta寫嘅，well咁明顯嘅錯誤都留意唔到仲要貼堂都死啦）

做prof真係易
同啲燈塔名師一樣
咩都屈比TA就ok

笑撚死
請槍抄source我都成日屌
但鳩捉同揸正黎做就好唔同
第一頁個d所謂錯根本大把人會係咁做
更何況學生個ans係佢冇define好r既情況下根本就唔可以話錯
佢個solution仲打埋自己一巴

year1讀左sem1兩個月書然後開sem3個星期就停課
冇能力讀呢科好奇咩？
math dept都唔見得係yr1 sem2就讀呢科

教書唔係鬥勁係講點樣教得明d學生
你咁講下下一句係佢地冇心機冇能力讀，咁lecturer永遠就岩曬冇問題？
隔離dept教賤phy出名教得好都keep住改note諗點樣令學生易明d
Hugo會唔會都應該考慮下班學生既程度再決定點教

loop咗好多次

希望之後啲巴打肯追post唔駛我再loop

你地明唔明，班year 1小朋友知識都唔係咁穩固嘅時候俾Hugo話完錯，又俾咁多連登仔話錯，係幾咁令佢地confused嘅一回事。

對自己又唔揸正黎做
對nonlocal又係
有冇搞錯呀

佢唔係prof, lecturer黎架咋

其實佢講個句話啲學生focus係hall d活動同社會運動到已經勁有骨
係咪姐係間接話啲學生掛住抗爭唔讀書所以要抄功課

老實講抄功課既直抄係on9
但個lecturer 既態度係完全唔掂

香港典型老屎忽教畜係咁
覺得自己高人一等一定啱

我覆完再睇多眼r=-5z 先知有問題
可能佢同我一樣求其搵個垃圾app plot 完就算

睇佢原文似係指緊搞莊務多啲

CU人真係命苦

佢講society function唔係social movement喎
點睇都係講緊上莊果啲

茶樹油巴打
知恥近乎勇

呢件撚屌 lecturer 郁佢啦
聲大大無貨賣，做人嘅水平同光頭劉撚樣差唔多

呢句要比埋hugo

吓，不嬲r都唔係non-negative

其實佢無證明到nonlocal一個都無抄到

條友真係唔識架
M2嘢? 我M2垃圾 但都有5
而core我高分過佢
但我都唔識份嘢
睇住份note暈撚左
CU engine啲人多數仲要低分過我/未修過M1或者M2

所以話學過真係大曬
我冇義務打咁多字教精佢，佢要繼續咁on9就算啦

DSE學生真係

所以我一直追擊條撚樣
叫佢快啲放曬啲sample出嚟

中大數學撚lm

呢條友簡直係科大數學系恥辱黎

佢睇你唔起

cls
唔係社會運動
係講緊soc 活動

佢好人?

你啲英文...

而且佢自己都其身不正

做左半年就捉人plagiarism
個PhD都係攞左半年

more

發覺巴打淨係揀啲對自己有利既留言黎覆
掩耳盜鈴

拎local同nonlocal比已經係弱智
比着係美國你咁諗d美國local肯撚定比一個遊泳池的血都唔夠你吐

我只係講我讀書所見姐
美國我就唔知啦
不過香港既我果間就係囉

其實唔係
如果你轉standard form係要抽coefficient出黎

睇錯自膠

可能係對大陸狗好人

茶樹油ching話可以問hugo concept但唔比問assignment喎 你老尾我知道有咩同係咩concept咁我就搞得掂啦

屌你覆我未姐？點賴lecturer？

都話左呢到有好多護主犬想幫某人洗白

抄咪抄囉屌 有幾大件事？
斷正咪認衰仔 睇下人地捉唔捉你Plagiarism囉
多數初犯唔會留底 個科Fail咪retake洗底囉
依家硬碰硬大家落唔到台咪死多兩錢重 到時真係要見Board你喊都無用

equations in polar coordinates本身就好亂
不過通常plot graph見到 r < 0 就會reflect過對面

自己問心啦呢啲野 q3個答案都係錯架 仲屈人抄
死都"拗"翻生 自己永遠冇錯 呀hugo哥

其實唔只中大同科大

追po啦

其實你可以追po既

笑死 辛苦你係咁叫人追po應該要Pin起”追po”

Btw專登提society funtions就做多左

呢啲小事啦

呢班00後真係戇撚鳩鳩

講真呢我覺得抄得on99揸正嚟做就得嘅
不過我追擊主要係因為佢做人無公關

我唔敢話100%無人抄
但佢堆exaple有d睇得出係良民黎
如果有學生唔識做自己試
最後比人話抄其實好大打擊

如果佢無證據老屈左d學生或者一開波就地圖炮，個老師就一定唔可以話自己無錯

先唔講佢有無因為私怨報復
牌面上佢係email將人用國藉分類
同埋貼左冤枉既人既solution出黎
已經好一單
屌你做學術尤其數學，證據/證明既logic flow好緊要
你無可能下下咁武斷/靠直覺

其實好多人認左(當然有人唔認 我信佢地嘅
因為好似話gp discussion都係Plagiarism
做數學題目要citation(唔係report個隻
依家問題係佢透明度唔夠 (比嘅sample得幾份
而且之前曾經同local有牙齒印
nonlocal咁撚多條友居然冇人抄(講明抄嘅人全部local

睇完都話係抄？

呢條撚屌咁撚串搞到我想睇下佢學術果邊做左咩勁野

話說我睇左佢既academic record, 呢條撚屌放撚左弓多conference paper當係佢自己既publication. 屌佢老母咩我去一次conference就當出左一篇文?

最好笑既係, 我搵到佢響一個叫"To Physics Journal"既地方出過一篇paper

我查左下, 呢份叫"To Physics Journal"係2018年4月先開既journal, 開既地方係印度

然後我再睇睇佢個editor board

有印度既, 亞美尼亞既, 突尼斯既, 其中一個editor

Citation先得果100

究竟我地既hugo博士學術上係咪qualified架?

笑死
想問你take過幾多個數course先可以睇完份ppt都話係人死口唔認

講得岩 見到佢講咩too busy in hall/society funtions, locals/international都打左個突
心諗咁撚串做乜

正解，professor級別冇公關冇問題，因為唔會e得死or炒到
lecturer冇公關，sem尾學生填evaluation form時只可以自求多福

cu serect篇野係咪巴打出？？
好型

個d form有用咩 讀書個陣都係鳩寫

咁都睇得出

如果係lecturer 唔係prof, 而大部分學生一齊投訴/e死佢 佢會無得繼續教

巴打做pure math?

prof會照肺
但照完就算
lecturer會冇得撈

啲字眼好似
btw講得好好

有
有個prof教得太柒，俾人e爆左之後就冇出黎教書，專心做研究

有用 以前undergrad試過個dept新請個lecturer因為教得好差，最後全班e死佢，下年消失左

agger
睇到心心眼

未試過喎...
剩係試過有鬼佬教新subject
add-drop 全世界一齊drop
drop到摺左
佢要返家鄉
佢仲send email問我做乜drop科搞到佢無得撈

經過我地連登審視過
一致裁定今次既抄功課指控無效

咁多位同學可以拎我呢篇上去同老師講

你點答

扮曬野答
我想讀架
你摺9左依家我被迫無得讀

利申: ust maths 人
hugo係ust評價係好, 不過今次對佢好失望

TLDR: point 3同hugo今次係on9

1. email
你份email咁串, 仲要針對性, 預咗俾人插, 唔抵幫

2. hugo 教學質素
冇上過你堂唔知你講成點, 不過TA抄notes加上你份手寫notes(如果你無其他notes的話), 再加上唔准問功課, 你應該讚賞你班fm識做
建議: 睇下jimmy fung溝橋lus嘅notes, 用piazza解答

3. 重點: 究竟班fm有冇抄功課
現階段, 根據你俾嘅evidence, 我睇唔出有
我唔會知道佢地有冇真係抄到, 但只要佢地話無抄, 合理疑點歸於被吿, 我會相信冇

你份功課mul cal角度唔難, 不過year 1學mul cal算深, 科大出身應該知道mul cal係year 2 fall sem
所以有成班人錯埋同一樣野唔出奇, 仲要佢地係得到咁樣嘅教學質素, 如果我係fm上網自學完點知俾人老屈plag, 我會灰到喊

Hugo, are u freaking serious????
佢地當然係寫咗相似答案所以你先會知道佢地犯咗一樣錯誤, 但佢地錯d大路basic野, 就算你放條題目入考試, 都仲會有班寫埋同一樣錯誤答案, fm 計算approach 都好正常

得個幾行就line by line, 做discrete maths proof line by line就話plag姐

本人極度反對抄功課, 如果你有更多證據話fm plag, 講出嚟或者直上committee冇必要出email同班學生糾纏, 我一樣會插到班fm飛起, 唔係咁on9抄功課俾人發現, 而係抄功課係違反學術誠信

4. hogu Q3 有冇錯
條題目冇define好r=??, 好難話死是但一方錯
elliptic cone equation x^2/a^2 + y^2/b^2 = z^2/c^2
正常係r^2 = x^2 + y^2 --> r = ±√(x^2 + y^2)

x^2 = 4 --> x=2 or x=-2
given that: x=2, then (x=2)^2=4 但不能imply (x=-2)^2=4

問題在於Q3直接出r, 咁學生將r=+√(x^2 + y^2)唔覺有問題, 而學生只畫下半部份cone無錯

hugo solution step 2有問題, 只有r = ±√(x^2 + y^2) square先會有上下cone, 不過hugo都係將r=+√(x^2 + y^2)

To hugo: 你對事物好嚴謹同執着, 應該去做research, 成就同開心會多好多, 做lecturer 只會埋沒你嘅才華

題外話: dse 學生愈嚟愈廢係事實, local engine 學生唔夠人爭都係事實

希望Hugo睇到

原來真係有人會捉抄功課
利申: 抄足4年gpa唔差，連fyp都係抄抄下

hugo係ust評價係好

再講畫圖果度, Hugo was fucking wrong
1. polar r 的定義域係 non-negative real numbers, 所以直接寫 r = \sqrt{x^2 + y^2} 絕對無問題
但係之後就仆街啦, 你square左條equation即係比原本多左野, 呢D 中學雞都應該知的野居然錯左

2. 同理, phi = fixed angle 一定只係 single cone, 一見到double cone唔駛望已經一個大交叉打落去

認到係巴打你啦

btw，secret另一篇自稱係學生出嘅post點睇都唔似係學生寫

我係文科生 完全唔知呢堆數計緊咩 但係呢堆example我覺得有好多疑點

Q3第一張圖 左右兩邊幅圖完全唔似樣嫁喎 xyz-axis label都唔同方法 step又唔係一樣 完全唔明點解話抄

Q3第三張圖 最左邊個張圖plot法同其他人唔一樣 而且無中間個cooridinate (which抄答案寧願跳step都唔會漏咁明顯嘅拎分位)

Q5第二張 呢張我基乎肯定捉錯人 首先佢寫line by line但根本唔係 事實上每行都差唔多唔同樣 然後最左邊頭一兩行勁多塗改帶 好明顯改過幾次 中間同右邊都有唔同wordings去解釋自己個答案 (given, suppose xxxx) 好明顯都係抄襲唔會做嘅野

下面我無時間睇 我相信真係有人係抄 但係如果佢拎嘅proof係咁無說服力 我會懷疑有無佢claim得誇張囉

lecturer d research唔係搵工條件黎, 佢出係邊都無乜所謂

依加咁嘅時勢 點問
尤其係數 點喺Email寫清楚你嘅疑問
我自己有數唔明想翻CU問 Prof都唔翻啦
利申：隔離Fac

我理科生都覺得好多疑點
可能因為我唔係天才
要天才先理解到天才

為左更加理解天才
我要求公開所有sample

但歧視local學生真係好咩？

你講緊euclidean geometry?
而家係講緊普通arithmetics喎老友

垃圾學生 仲話退學費

講咁多做乜, 擺明係藍屍, 見一及次撕一次.

唔明
話佢教得差
佢貼學生抄襲證據
所以到底佢教得好唔好？定係有學生抄襲代表佢教得好好？

我純粹想知佢個Phd係點攞既

非歧視local, 不過local數理的確普遍係比較弱
希望local努力d

咁PhD最低要求係淨係出到篇thesis

用你對以前DSEengine學生嘅觀察去評價依加呢班Engine學生
你應該要佢Po曬所有人嘅Work
然後逐份對邊個係抄 到時自有公論

Btw最好區分埋邊啲係DSE 邊啲係高考 邊啲係IB啦
咁鐘意分黨分派

追post，Hugo出左封email唔比問功課

唔講答案比學生 冇人會反對

但係學生 唔明 想人點一點醒呢

今個sem 完咗add drop 就出第二份功課離撚哂地

呢個course係faculty package啊

我係想知阿hugo哥有幾把炮咁解

條女你揸波但係唔俾掂件衫

搵唔番數學老師個原post
我想講你同一個topic用唔同方法得到答案可能係你有教學熱誠
但我想講DSE所以同一個諗法唔係無道理

以下係香港大學榮譽教授蕭文強係好多年有提過
佢改卷IMO有唔少隊係6個人都有接近一樣既答題方法

複雜如IMO, 都可以成隊一樣解法
其實同一個訓練底下用同一答案不無道理
至於係唔係line by line抄
我覺得對於D簡單既題目好難避免真係一樣寫法
但都係果句,有D人可能真係抄,但真係有好多無辜既人
所以唔一定係全部人都輸打贏要
可能當中有人係混水摸魚,但無辜既人一定唔少

香港行無罪推定

不過中大冇d fac 唔係咁行 eg nursing 係行有罪推定 要自己prove自己冇犯法

咁搞攬炒吧啦

係大學搵食有靠山就得架啦

必須要有個訊息帶比藍絲係「犯我者雖遠必誅」

搵人去撈返茶樹油aka hugo朋友出黎啦

其實佢以前2033都有好多教徒架

磨呀

如果班學生無抄
點解唔出來講自己無做過？
但係而家拗既位都係話條友串
態度唔好 同教得差
佢教得差同串 同班人有無抄功課無衝突喎

真照抄textbook又唔落注

請追post
有學生話Send左算草紙比佢佢都死口話人抄
同埋唔係話佢串定唔串
而係有D佢所謂既抄人既sample都唔係證明到人地抄

藍絲冇腦架嘛

我都係食花生
我係讀biochem既
抄功課簡直係日常
但抄功課係咪代表無用心讀
我又唔覺

我都識好多PhD同faculty, 老實講當你去到要去submit 你既work去個聽都未聽過既生蕃journal, 仲要搵啲第三世界國家做referee既, 通常你好打極有限。

抄textbook如果course syllabus有寫佢係textbook我覺得ok
但係佢份功課條題目點睇都唔係佢自己作啦

因為有好多人都係真係背左個solution method 照寫，唔通你以為個個都係terence tao 咁勁咩

所以佢係lecturer唔係tenure track

如果班示威者無罪
點解唔出來講自己無做過？
但係而家拗既位都係話警察打人
態度唔好 同做得差
佢做得差同串 同班人有無罪無衝突喎

其實而家有冇人做下調解？
兩邊都好彊下

無得解架啦

sor可能我平時冇咩見呢個level既人
佢成個research live 1份first author, 1 份水文first author, 1 份2nd author, 1 份review Nth author, 我都真係好好奇佢份thesis會寫咩. Applied math 洗文章一向比pure math 易, 起碼數量質量都唔好咁低

加返個citation吧
來自hugo話想用嗰本adams
google adams essex calculus pdf 第一個就係

睇左兩題睇得明既

覺得只係思路一樣 所以之後啲step都一樣

老實講 做呢啲一定有一兩個柒頭皮成份照抄

然後比人發現

但我諗有好多都係無辜 咁啱諗既野一樣都係錯左

或者係一齊傾點做 之後各自做

人地話justice must be done and upheld嘛

教精你地啦
下次扮完委屈
最後仲要加句五大訴求缺一不可
即刻成班傻鳩幫你地含撚
起埋professor 底又點話

sor佢唔係UST math department出身?

佢research direction目測似係做Atmospheric Fluid Dynamics
佢另一篇first author都係因為International Symposium on Remote Sensing 2018,

成件事都係好有趣, 我暫時唔太想再dig 落去....

你都係追post把啦

追po了解詳情
唔係剩係抄功課咁簡單了

原來有po1 sorry

有排睇

ust math有成堆faculty都唔係做數學/stat

小學雞

咁撚簡單都走去抄

其實佢唔識去interpret學生點解會用錯direction
真係好難教書

即係個lecturer計錯數
然後話班答岩ge人plagiarism ?

笑撚死

利申 cu engine grad
year 1 數phy course 得一個A- 其他全A

近排有人向我請教呢份功課
結果前前後後用左近10hr 去由頭教重點+手把手做功課

我可以講，呢科d功課難得過分
上堂簡單教左vector operation 就飛去arc length parameterization
然後就要你自己proof curvature
就算我識晒我都要上網搵proof確定自己岩
抄proof都要明白 咁先係學野
尤其係數學科 前面都有人講左 搵proof好常見
如果單純因為方法相同就plag 完全係bullshit

不過，而家d大學生好弱智[url]網址[/url]
成日諗住「扮」無抄 然後加d不倫不類嘅steps落去
仲要係錯嘅 最後又抄返個答案
更甚者仲有人拎呢d功課黎抄，一傳十傳百
雖然我好不齒d 蝗國tutor
但都係保持距離好d 因為呢堆學生真係佔大多數

通常我係會話唔知點解佢地咁諗
如果個錯太common可能會問其他人點解會咁

表示唔熟UST咩環境. 純粹睇下佢最專業既野做得有幾好

似係教錯/比錯direction

加上個sem先上得幾堂

而個教授都知既前提下

有咁多人做岩

佢就咬實呢樣
9比d所謂証據

咁nds呢?錯哂個幾條定點?

同埋math咁死版 有standard answer
又叫人step by step一個line都唔好少

咁一樣又幾出奇

UST math個特色係非常雜

香港大學都咁撚鬆？

小弟係加拿大d野雞大學抄一份選修科佔1percent嘅功課都比faculty照肺落file 呢個prof send個email屌下 我係你就算鳩數啦

數學功課?

唔係 我留言做乜？

再者係所有大學 academic dishonesty都係好嚴重嘅事

唔明你問係咪數學功課想spin d乜

hugo去到太盡....
點知7左

成件事搞笑既地方係hugo響度講學術界應該點應該點
但係當我去睇下佢響學術界做左咩我又唔係好睇到
可能係我睇漏左, 或者我underestimate佢既貢獻,
但係真心睇唔到佢響academia點樣去跟番佢自己既ideal去做
唔係既話交paper去個好有問題既印度journal做咩?

你又黎狙擊

數學功課根本係會有一大堆差唔多樣的solution
d人如果跟住同一個example做咪會出現一樣的solution
如果你話essay type就話易捉到姐, 但係math type好難捉呀師兄

或者你可以追一追po睇睇所謂嘅證據係咩先

咁我又無睇過佢點comment

佢做撚到學術?

嗰個lecturer真係好撚有問題
成件事既處理手法，email既用詞，
甚至notes既writing 句句都好有骨好串
做象牙塔都可以得罪咁多人都第一次見
Engg fac 班元老級再串再唔驚俾人e都唔會好似佢咁亂挑人機
究竟academic committee點解會請到d咁既7頭皮返黎？

利申：中大n展校友，唔識佢

茶樹油見勢色唔對駁唔到潛左？
唔係同hugo好熟可以比到哂證據
我等你收我皮呀

靠你去搵佢

你知我咩u啦
點搵佢

好亂 究竟俾人捉左個啲有咩後果
定係攞住個把柄任佢舞 秋後算帳？
咁樣亂鳩咁黎應該除左佢班fanboy
不出幾個asm全個course啲人都會中招

去茶ching啲post掉西瓜

呢個我擅長喎

我個prof絕對無聊過你個prof提出嘅證據

話我字跡同人一樣 然後分別係我地唔知嘅情況下 搵我同個個人同一日照肺 問有無work tgt 認完 即刻call fac 跟住report埋比academic records

其實我唔係想challenge你地d乜 不過我覺得比人寸兩句可以搞掂件事就不如算鳩數姐

咁係你間野雞野雞姐
同埋要睇有無唔比work together咁

吓
原來比人老屈都唔比駁
奴性咁重架

Hugo出左email話佢solution錯未
同埋認左 HW1 Q9 抄人地但無落citation未

係真係老屈嘅就搞到佢prof都無得做

我就唔覺得自己比人屈 無play by the rules柒咗俾人發現我就認

做無賴同大陸人有乜分別

calculus考試改幾百份卷一定有幾十份錯同一樣奇怪嘢

咁係你自己真係有犯規喎
但而家你肯定上面果班係抄功課咩

我唔係果行, 只可以用啲皮毛野睇下佢份journal夠唔夠好
佢另外三篇係響份impact factor 4.x既野上面出, 睇落正路, 有正式coauthor, 我覺得係okay既, 我唔知果本journal有幾勁, 但會搞symposium 既話就似係行內既嚟

佢sole author果份本身做既野同佢本人專業唔算好correlated, 響讀緊phd果陣submit 又冇supervisor名, 又要sub一份editor panel明顯有問題既journal上面, 明眼人都會問究竟發生左咩事。

做academia既唔係話要防咩國家既journal, 科學世界一向同現實世界差好遠。例如Soviet Bloc既數理科文章到而家都係遍地黃金, 希臘做亞美尼亞做數學都會唔錯。但係就一定唔會搵個citation得100既人嚟做editor.

我係班學生, 就釘住呢個位打啦, 一個連自己phd時期交既文章都有毛病既人, 有咩資格做高等院校既lecturer先?

common mistake真係可以好common
除非你話大家都咁岩寫 1 + 1 = 3就話姐

無賴還無賴
明明係自己做錯野
然後格硬屈人地做錯黎cover自己做錯既野
仲要比人踢爆雙重標準
用權力撚鳩班fm
咁冇道德既野比你講到咁
服左你

屌同意啊
你有抄你比人捉到/大到係你抵死
你比人屈真係都唔出聲係你ON9,唔係話一分兩分問題
就算你份功課唔計分,比人無啦啦標籤左抄功課
對你黎講係影響你誠信
呢樣野遠遠係重要過果幾分

茶樹油呢屌

你有追post就明
我諗最主要係個lecturer開地圖炮射晒4x個本地生
有抄當然就想認數快啲息事寧人
問題係有一部分應該係冇抄，俾人屈咗鑊

你諗吓，本身個lecturer就教得麻麻，佢個TA直頭出email道歉，講到明唔知到上堂原來要講野，因為佢英文唔好所以教唔掂，再加上停課安排
因為學唔到，所以份野你唔識做，於是你唯有頂硬上，問人、揾proof，乜都做齊，幾經心血終於做好份野有得交，然後對方一句彈埋嚟話你抄。
你交晒啲proof上去，包括算草紙，包括同同學嘅討論錄音，但係對方都仲係話你抄，俾人咁屈法，你服唔服氣？

你否定佢能力無用
班學生既當務之急係論證自己無抄，推翻個tutor既證據
你就算證明到個tutor係小學雞都不如，都唔等於班學生係無抄功課

一早prove左啦

真
有抄既斷正人地執正黎你無得怨
無抄既比人貼堂比人標籤,仲要條友出封咁既email
我真係唔知到時派GRADE會唔會比人私怨行頭比個D/C你
尤其條友依家咁小學雞做D咁既野
我對於佢有無得咁理性去處理D學生既exam 係有D疑問

堆lecturer一般去幾間Ugc教
真係炒左嘅話
去第二間就得

八大堆人來來去去都係嗰啲

上面大把手足做左啦, 我加下油炒花生咁

我會釘佢抄人題目無落citation都係academic dishonesty的一種
你攻擊個lecturer學術水平無用, 佢只係黎教calculus, 除非你證明到佢連calculus都唔識

大學睇academic honesty睇得好重
格硬比人屈都係好大影響

其實論教書差既話排十世都未排到Hugo佢
重點係佢語氣問題+黐線
Whenever there is discussion involved during the process, please be reminded that YOU MUST INDICATE A PROPER ACKNOWLEDGMENT at the back of that particular problem, e.g., I have discussed with Mr. CHAN Tai Man regarding Question 4, otherwise this will be treated as “cheating” or “plagiarism” in academic world. That’s why many authors of journal articles were being accused for “plagiarism”.
本人本身非Hugo班but由轉online lesson開始全級ENGG1130都係Hugo
我無被人捉抄襲所以我都係睇到個份pdf先知佢根本亂理玩針對
唇亡齒寒但我自己無被人捉所以我唔知除左投訴佢歧視之外可以有咩做到

佢係UST果陣都已經係小學雞架啦, 係班undergrad唔知做乜撚野渣ma

比人屈嗰班肯定唔會服

我其實一開波只係驚訝 如果係有抄嘅情況下竟然罰咁輕姐 因為如果係有照肺有認嘅我地呢邊一定死一半先

自己柒咗 隊返自己膠

唔阻大家討論

最衰香港歧視好似無乜野
老美佢敢咁寫應該會比人complain到唔駛再係美國D大學撈

無啦啦比人屈抄真係好撚慘 同埋封email講到local=有抄功課 真係睇到都炆

先唔講佢寸過馬撚
追po見到佢照肺個時大鳩班fm
用啲唔合理既要求迫fm硬吃
仲要只係針對local
咁就抵屌啦

你響academia搞人其實捉佢寫少一兩句係唔會影響佢個position
真係detrimental既通常係以下幾樣野
1. 佢自己既學術文章有嚴重問題
2. 佢犯左嚴重道德問題

一個course 佢抄下人地問題, 最多係公眾觀感差, 或者呢屆啲人E死佢
你想佢響academia完全冇運行, 除左而家要踢佢出CUHK (which 我覺得以而家cuhk secret既能量就差唔多夠啦) , 仲要令到佢學術上完全企唔穩, 咁先係絕戶之計。

華人唔會承認自己比人歧視架
自尊心作祟

2013-2015 ust math & phy
2年可以grad到bachelor?

咁lecturer應該係2. 先有用
lecturer你話佢出D垃圾journal都唔會影響佢個teaching position架啦
除非佢D文本身有integrity問題, 唔係佢出係垃圾journal你都吹佢唔漲架喎

希望hugo出notes寫返啲theorem嘅citation同埋份notes同邊個disscuss過
為人師表做好榜樣，唔可以嚴人寬己㗎嗎

其實係
就算香港D 鬼prof 對於誠信係睇得好重
幫人tick attendence唔計分都會搞大
但係香港 Asian prof一般唔理
抄果D要落file其實係好合理

應該舊制讀3年
2012-13 2013-14 2014-15？

我而家未有時間好認真佢果篇印度神文, 但係我正正就係懷疑緊佢有integrity問題. 要好好研究下佢做左咩野先可以判斷佢以後響academia有冇飯食

咁點解唔係12-15

phd唔係要讀5年架咩

將10幾年學數學參考過既野都要cite出黎一本不漏喎

其實茶樹油 = hugo?

上面巴打講得岩, 實針佢academic一係針佢誠信方面問題
但so far又唔似,佢出文係D 鳩journal其實無咩意思,唔會影響佢既教席

btw,講起鳩journal,早幾年有單咁既野幾好笑

香港PhD 3-4年

bachelor唔係undergrad咁解咩
phd同bachelor應該兩樣野黎

你加油, 我唔係佢果範/佢果類型的field

佢否認
但大家心知

Trans U?

Cu IE 17grad
可能真係hugo朋友/佢啲ta

屌，都戇撚尻，呢啲數係咁架啦，都唔知邊撚到抄，學嘅野一樣，解法當然差唔多，錯法亦會有機會差唔多，更何況啲問題咁撚難，一齊研究有咩問題，除非係好open answer 嘅問題, 你expect條問題冇固定答案，例如design一條road，咁先要acknowledges。

條撚樣封email講野咁撚戇尻, 對學生一啲尊重都冇，仲要放notes出黎寫what a coincidence，以為咁就樣好有道理，佢放學生sample出黎有冇得過學生同意，佢而家就真係plagiarism.

利申:外國civil學生，每次同fd分開做完功課都會交換睇，難嘅都會一齊做。

係，其他話抄嘅應該唔係讀數，工程

如果每個學生都咁creative一條數可以唔同做法都啱既
咁洗撚你教咩
仲要教錯野
都算啦
出email屌番啲人咁寸
針對local咁屌就抵死啦

我響你refer篇article睇到science有條友做左300份假Paper去test predatory journals

數學呢味野只要唔係analysis/topology/ number theory類我諗我都睇得明既, 道理都係一樣, 只係可能要多花啲時間

係咪好出名果單野黎

其實班學生好簡單
要你撤控再say句sorrry咪得囉
大家都唔係想玩野
點知你搵幾個打手上黎唱班學生
仲要比人踢爆哂
攞假黎丟

佢有好撚多教徒
特別係UST讀佢tut果科2033果堆

思路差唔多，夠唔夠證據係一回事，但我都幾肯定你地班人不嬲抄開，成日問人R source，以為數course就可以任抄

追曬 支持推到hugo 同埋隻護主犬茶樹油仆街

我就係其他u engine既
老實講local學生質素一定唔好嫁啦
但今年咁既樣咪通融下囉
唔洗咁harsh既

係系香港歧視本地人冇乜野，試下今次係搞班支那狗。

抄開一回事
今次真係冇抄喎
唔好混淆視聽

香港人係香港一向都係賤民

其實計expected value local一定差過international架喎

屌那星，仲要樓上一堆白痴話好明顯抄，又話咩冇抄就好易證明到清白，又話咩committee唔會針對學生。

我心諗你無啦啦比黑警捉返去老屈你強姦，你會有咩感受，成班都弱智，以為清白就成件事簡簡單單。

唔鳩知, 目測好撚正

我只係知印度特別多呢味野。印度個社會太過拜上位者, phd名銜如果可以幫到佢地換身份佢地會用盡方法做, 個情況比支那更加恐怖

唔得閒去深究hugo background, 睇曬佢份regarding hw 2 ppt, 完全睇唔出抄襲成份, 好多巴打列出理由, 詊情請追post
唔熟中大機制, 如果你真係被老屈應該據理力爭, hugo私怨行頭, 就算你之後做到佢咁天才, 佢一樣可以照俾個D你

完全唔撚明
數學都有得抄？

就算班學生真係抄襲
咁關佢因乜原因而抄襲乜事？
佢抄襲咪屌佢抄襲？社會運動又關佢事？

禁叻陰謀論
咁又會唔會係某d教授教得差d
所以學生唔明先迫住要抄襲
又或者係某d教授小氣鬼
要靠手段報復學生呀？？？

請埋d咁既教授 學校班高層過左目未架
咁既野都出得街 唔驚校譽受損？
唔驚上新聞 比人問責？

同意 係單cone
佢同樣犯咗square咗無reject嘅錯誤

無論定義係咩都好
佢兩題嘅sample solution都一定係錯嘅
因為a分題步驟佢拆咗 sqrt(x^2+y^2)
b分題步驟佢arccos同樣得一個sign
square咗已經多咗嘢

可能天才真係唔明點解凡人要discuss
一邊鼓勵discuss
一邊叫人要cite返同邊個discuss過唔cite就當抄襲
我覺得簡直係打壓緊我係學術上嘅言論自由

discuss完照計啲人寫嘅logic flow一樣唔係正常㗎？
唔識嘅一齊discuss，做出嚟一樣錯係無可能發生嘅？
我無抄都唔撚gur你啲email

冇證據就唔叫肯定啦，不過數course真係對engine冇乜用

數學點解無得抄, 特別係undergrad呢D已經well-established的topics

係，如果係外國，佢應該會冇左份工香港上流充斥一堆垃圾

NDS請槍再互抄是常識吧

本地學生一向都唔受尊重
賤過地底泥

點止無左份工咁簡單, 係直頭無得係呢行撈

住開hall玩得熟就知啦，同一份source傳黎傳去，問人拎source，都唔係咩新鮮事

如果單cone係岩既
想問下全部畫雙cone既nds係咪抄

今年Cu engine 14分都入到
你地咁嘅質素話冇抄都冇人信啦

唔好吹得就吹

捉鬼之我見

閣下講得出咁既野應該14分都冇

就算14分又點, 唔代表乜野

其實個個sem都有人被捉play jer架啦
但係次次都係和平解決, 當事人認罪
今次玩到咁大, 有人出黎defend, 代表咩?
其實計數點捉play jer呀, 答案同方法都一樣
你話大家錯既野一樣, 喂, 互射十二碼C朗同美斯都係左邊柱出界,
代表D咩呀?
嗰位lecturer, 你去小學搵份教職得閒恰下細路算啦
大人既世界唔適合你架

咁係你個hall, 你係強姦犯唔代表全世界都強姦犯

14分？數據係邊到嚟？
運動員計劃下化，咁樣攞extreme case出嚟講冇意思

呢啲fac pack肯定有人抄功課架啦。問題係佢封email針對local學生，作為一個老師應該係教到個學生明，唔係一句「你班DSE就係廢閪」就算數。呢個係教書態度嘅問題。

仲有佢個solution有好幾個所謂「抄功課」嘅例子點睇都唔似抄。如果真係自己做嘅同學仔當然要嘈上board證明自己清白啦

19分jupas都未必有offer啦
的確DSE係差啲

coding 比人捉play jer係另一件事喎
同埋今次擺明有人比人屈

Cu engine14分入到
好難唔懷疑佢地抄Assignment

輕輕一推

14分，我當條友數學4，計best 5其餘4科夾埋10分

33224？jupas hd都唔收喎

秒
唔明條傻閪點數到14分出黎

條友弱智
就算14分入到去第一年啲grade都爛哂啦

抄就一定有得抄既, 響宿住果班通常都會抄係正常
數呢味野, 由其係UG野, 通常唔識抄係好正路
抄抄下就會識, 由其係一啲analysis類既野你未見過根本唔會知個trick
人地窮一生精力寫既theorem你要自己兩三日證一次, 你當自己識飛咩
個重點只係個「容許抄既度有幾大」

中大數理科既professor雖然話就話要跟Academic honesty,
但係通常起手式既科正常唔會玩野, 因為知道入嚟既同學會有程度差距
大家合作寫solution係好正常
問題係中大入面我好耐冇聽過做功課要落citation
作為一個不成文法, 用左咁多年既做法, 突然響一份做完左既功課後加新規矩, 其實係講唔通
冇錯真係要執正嚟做, 學生係一定死, 我相信做faculty既都好難會體會到呢一屆既engineering student有幾慘
但係事後改規矩, 逼人上梁山再話人地謀反有錯, 罪不在朝延就明顯係玩野.

最重要既係有口話人唔好冇口話自己。本身自己做學術水平就唔高, 就唔好成日攞個牌坊出嚟話學術界點點點, 唔講我以為佢出左份nature science。 個lecturer最多咪比而家啲UG大上七八年, 有咩咁值得咁串?

捉人抄功課係ok
但點解要咁樣歧視local大學生
如果聯署投訴嘅話我會支持

屌你個理由都唔sufficient, 就算收的係神科分數都會有一堆人抄架啦

第一個sem已經比啲賤phy chur到quit左

抄功課真係人之常情嚟, 唔信去物理系行一轉, 大把唔過3既手足會同你講唔抄會出咩事

想問Hugo Engg1120點解唔捉抄襲嘅？
我嘅知識上得一個方法做咋喎，
Sorry, 無咁勁可以write in different ways

佢應該係頭幾年dse best5得18-9分入唔到u於是上黎做怨婦

coding 點同, 學過data structure都知一個結果可以有幾十種algorithm去gen出黎, 一條maths要用calculus solve既你玩野唔用用vector得唔得

佢係unreasonably咁捉左成一大班人抄
有啲common mistake都當係
加上之前同local有口角
應該半個sem都未夠就會捉哂其餘半班啲人出黎
不過佢啲fanboy肯定冇事

Ex乜treme?係人都知cu engine收分全港最低啦

佢仲要捉D做岩的人話佢地plagiarism

coding點解咁容易睇到? 好簡單, 一份普通C++功課
你幾時call header, 點樣declare function, function個名係咩, 用幾多indention, 或者你既coding habit之類都會好容易分到你係自己做定點。

而且coding algorithm通常大路少少都可以上網git clone, 你唔明個logic照抄好快就會fall behind, 做個group project就會見真章.

所以咪抄Assignment囉戇鳩

以前讀u assignment 不嬲都抄
Lecturer 都知
5% grade咪比你地拎滿分
到final 抄功課但唔明個班自然會收哂皮f哂架啦

"全港最低"
對住呢啲人已經冇討論空間
真係鳩up唔洗本

問題係14分入到cu engine呢樣錯
你之後講咩野都冇用

真

抄唔係問題喎 佢地死雞撐飯蓋話冇抄嗰下柒

14分呢個分唔叫extreme叫咩？14分係所有jupas hd都唔會收嘅分，你同我講有人用呢個分入UGC？鳩up都要有個譜

話就話cu engine係收得低分，但入面啲野都唔易。學生廢係事實，因為有一大堆人當中大工程係水泡咁讀

自知自己係工廠制度下嘅產物而又不求變
甘於淪為標準化 冇自我特色嘅人

墮落到係強調自主學習嘅大學
以自己扭曲嘅學習態度當成擋箭牌

垃圾
仲要指控番老師公報私仇轉頭
就算係又如何？
你有把柄係人度
個把柄係自己整出黎

有d人仲抄功課係學生一定會做
質問番人地轉頭”你冇抄過咩”

訴諸群眾
轉移視線

此為大學生質素？？

你真係信架

班垃圾廢到咁抄Assignment咪認囉 抄完唔認
不如摺撚左Cu engine佢
成堆垃圾影衰晒Cu

抄完又比人捉到嘅就好心認左佢。
但而家係有啲同學仔自己做，做岩左比人當係抄功課。加上個prof封email完全係針對local學生
NDS呢？international呢？全部冇抄功課？

成堆弱智衝哂入黎
冇大學讀入黎做怨婦

加油

Dse咁低分要佢地自己做又真係有啲強人所難
柒柒地認左佢咪算 死雞撐飯蓋人哋咪揸正嚟做

cu engine從來都唔係廢科，廢嘅係學生
都係唔浪費時間同你嘈

唔識英文就收皮啦

難怪d “大學生”會死不認錯
話人藍絲轉移視線

一句講曬
你有冇信心話自己完全冇觸犯任何有關Academic integrity嘅嘢

冇就收皮
錯就要認 打就企定

唔好同我用手足犯法做擋箭牌
你班浪費學位嘅廢物係major科抄功課都不見得有幾崇高嘅目的

Asshole仔屌大學生唔識英文

//唇亡齒寒但我自己無被人捉所以我唔知除左投訴佢歧視之外可以有咩做到//

做得無錯呀巴打 好識諗 祝你地搞得掂

17年dse 今年都仲未有offer呀 asso仔

啲學生咁廢連assignment 都冇能力做
唔摺左佢做乜？
我邊個字眼令你誤會cu engine廢
不嬲講緊班考10零分搵佢做水泡嘅垃圾

針對完local轉頭一句sorry都無就咁話收回
做lecturer做到咁柒真係第一次見

Asso仔就收皮啦
有冇閱讀理解能力架 睇哂成個post未呀
而家人地老屈呀
管好你自己 讀好啲書先啦

樓主可唔可以pin話佢solution都錯撚埋

多謝你又顯示大學生以人廢言嘅高尚情操

懷疑班Dse得十零分嘅人抄嘢好出奇？

Asshole仔係咁
讀唔到u條氣唔順入黎屌大學生囉
點知連做大學生既資格都冇

大家咪撚理IY3TS D comment啦, 條友一係弱智一係Hufans黎

係啊係啊

咁你除左以人廢言之外

有冇邏輯理據可以反駁下我咁啊

人身攻擊係謬誤黎㗎

笑左
先唔講班學生冇做錯
你班asshole仔有咩資格話人浪費學位
成個tone就係藍絲屌人讀屎片

件asshole仔都係

自己睇熱門留言啦
多謝你 我依家讀得好好

自以為企係道德高地針對local
咁點解你一開始唔講明連discuss無cite都係抄襲？
捉完人先講返堆你嘅rule出嚟，好撚肉酸

Justice must be done and upheld

我敢肯定大把人肯話有啦
唔好assume個個人都好似你呢啲asso仔咁剩係諗抄啦
浪唔浪費個學位係俾有資格既人判斷
而唔係你呢啲連資格同閱讀理解都冇既人

睇完熱門留言當睇哂成個po

上面啲理據全部唔睇
捉住一樣抄功課直接屌哂cu engine仔
仲學人講邏輯
唔怪得無大學讀

多謝你又示範左轉移視線同以人廢言嘅例子

仲有冇其他？
嘗試用邏輯說服下我？

抄就抄 唔啱聽就係弱智？
弱智得過cu engine班垃圾？

真係笑撚死我
唔怪之得大學咁易入都仲要做asshole仔

有信心咪得

佢依家指控你 你大可以唔理佢
佢有冇叫你上committee??

依家有人認wo
40幾個wo

上面話14分都入到中大engine
仲要讀asso都真係幾慘下

咩叫轉移視線
班學生冇做錯係個lecturer有問題
你就屌班大學生死不認錯又唔係轉移視線
上少啲連登返去讀書啦

話14分入到中大engine可唔可以示範吓

我意思係叫你睇我個熱門留言

唔好意思lo令你誤會

Ok

第一 hugo其身不正 自己抄書出題目唔落citation 冇資格企係道德高地屌人抄功課

第二 份功課超出學生所學知識 而佢唔比人問佢野 有學生上網自學 睇同一個網 學到同一個方法有幾出奇

第三 hugo份答案仲要錯既 然後老屈其他做啱既學生抄

第四 歧視本地學生 40幾人唔排除有人抄 但係佢封email一黎就屌柒所有local學生 態度同胸襟完全唔係一個lecturer應有

不過我睇死你都係冇過po 追曬兩個po再留言啦asso仔

唔知呀 有條友話14分入到cu engine
然後幾句廢話就拉到落cu engine仔廢
咁我唔否認cu engine仔好多都係廢既
但佢用個理據窄啲囉

你16分入左嬲豬啊？

最重要果三個point無人提
1. 佢自己份solution出錯, 然後accuse做岩的學生plagiarism
2. 涉嫌歧視言論
3. 某份paper好suspicious

希望樓主置頂

你有咩熱門留言咁巴閉
叫你睇哂成個po先又屌人
單野明明係lecturer做錯野你就屌班大學生
你真唔識架喎
定係啲英文/數學太深睇唔明呀

唔好轉移視線啦
如果你覺得我學人講邏輯有錯嘅 隨便指出
如果單純針對我asso仔 冇所謂嘅
咁鍾意以人廢言我都冇辦法同你用邏輯講落去

如果你覺得我捉住抄功課有錯嘅
你咪論證班人冇抄過或者抄功課係啱嘅行為lo

嬲得過你入唔到走黎屌人

我唔係中大

真係溝通唔到

好心連登唔好比啲asshole/hd/飯碟仔reg連登acc啦
成班弱智衝哂入黎

on 撚9 , 賤數咋？ 點會唔抄？

以前呢 d 功課唔會有 ta 改
只會有有交同無交 ge 分別

Asshole仔衝哂入黎

漏左 4. 抄人地考試題目但唔落credits

我都讀Cu喎 就係唔想有班廢柴影衰我地先屌鳩佢地班垃圾敢抄唔敢認

你頭5句都係轉移緊視線
我自己有冇觸犯Academic integrity 會影響我地屌9個lecturer ?
錯就要認 打就企定
哩句又係回力標 (自己追post 個lecturer 做左啲咩再講啦)

依家係冇錯呀 點認呀
(講緊真係冇做錯個啲 有錯個啲 我地會唔會幫佢地講嘢呀)
無證無據 一句就咬鳩人抄 (佢比嘅證據樣本極少
可唔可以請你收皮呀

我地依家就係要屌鳩個lecturer
報復local
歧視local ( 講到明冇non local抄 你又信唔信)
自己玩曬(係咪抄根本自己講曬 透明度低(叫撚左佢比曬全部出嚟 又唔比
要求過高 唔體諒學生 dicussion都當play jer
抄襲其他course 嘅note (用佢嘅說話就係what a coincidence
assignment 抄襲其他人(what a coincidence
對自己又唔揸正黎做(嚴人寬己

咁個40幾個做咩認啊

你地咁鍾意執著我係asso仔
咁你又係邊個咁厲害有資格話lecturer 錯先

我就唔打算以人廢言
個lecturer 係小學雞

咁的確有人認左抄功課wo
而我相信抄功課唔係正確要做嘅事wo
惡人先告狀又點睇啊

見到佢地係咁捉住抄功課黎屌 已經唔想講了
個問題一早已經唔止係抄功課咁簡單
不過我都明有啲人智力係真係有限理解唔到啲複雜少少既野

個asshole仔又係選擇性失明

唔理佢？你當好似你asso咁？dishon影響一世架
四十幾個有幾多個被屈你又知唔知
入世未深fm淆底而認罪有幾多你又知唔知
同理咁示威者招認襲警咁就代表佢地有做？

當中個lecturer做錯題目
啲"copycat"做岩被老屈錯你又知唔知
當中只係錯common mistake你又知唔知
你呢啲外人睇個fact就當睇哂個事實全部就收皮啦

選擇性唔睇佢啲留言都得

佢題目100%原創？

Asso仔係咁
一邊笑jupas仔廢 但自己又唔夠jupas仔爭

喂喂 asso仔 頭先你叫我論證反駁你 我覆左你你skip左我個comment回其他人做咩呀 我等緊你d高見

隔住個mon都聞到酸臭味

邊可能啊咪講笑啦，係咁容易入咁多人讀engine高清課程同asso咩
宜家engine係容易入，但係個分都起碼20分先入到架

兩個衝出黎柒

how about this
認左就一定有做嗎?
你嘅論點完全建立係認左=一定有做
但上面個例子同你講唔一定喎
肯收皮未?

Asshole仔理解唔到邏輯
撚到佢跳樓就唔好啦

條撚樣擺明唔熟升學野啦
中大engine 14分入到
我叫佢示範吓就話我16分入咗嬲嬲豬
笑死人 咁樣去駁人
佢咩料都顯而易見

UST係咁
9月1開學，8月27已經出HW#1，但會有人8月30同31交功課
9月中已經出HW#2係科大黎講係好正常

但依家係中大呀

同個hugo一樣一開波就地圖炮
係人都知cu n展係垃圾
不過單野都唔柒關邊個faculty事

我話左佢一係後門狗
一係就頭幾屆dse得18-9分入唔到u嗰班傻仔

有題肯撚定係抄, 連notation都抄足

city個能源工程都要20分左右如果無記錯應該係收分最低嘅engine科，吹水吹咁大真係嚇親我

其實一個星期一份都仲可以添

冇證冇據 口口聲聲話十零分就唔識做
DSE分/= Course Grade
你咁講嘅咁劃一DSE 30分以上就直接年年GPA 4.0 DeanList FirstHon埋都得啦

依加你唔係睇佢Assignment嘅表現
而係根據佢考咩公開試 公開試成績而判罪
咁咪正正依加呢個Po屌緊嘅嘢囉
你歧視呀 你明唔撚明呀

第一我贊成
不過你同時就認同其身不正有抄功課嘅就冇資格話人捉 而我都係咁諗

第二的確唔出奇
我自己都話 佢要指控你抄功課
你咪等佢拉你上committee
證明自己識 已經完左
佢再堅持就係佢問題
雖然可以再上u board
不過你證明到自己識 咪冇事lo

第三係唔係老屈其實討論左好耐 各執己見
咪等佢提堂 交比committee 決定lo

第四 係佢眼中所有local 答案都好相似 所以咪指控全部local
的確我認同佢冇呢個胸懷氣量
不過既然你都唔排除有人抄
咁為何又要一次過攬曬班local呢？

Hugo 唔好寬己嚴人啊
1. Lecture notes theorems加citation
2. Assignment啲題目加citation
3. Tutorial notes唔好抄math1510，如果係TA抄你都有責任revise㗎

我都好小氣㗎，
要咁樣撚人嘅，我實瘋狂追擊你

笑撚左

真
有幾張圖完全line by line咁抄
連steps嘅排版都一樣，好難幫得落
當然，自己心知，真係冇抄就上訴啦
計數本來啲steps就大同小異

利申過來人冇m2底讀係好攰
依單嘢就咁睇我會覺得冇比唔同題型嘅sample solution得啲principle係好難怪冇m2底嘅學生會唔識做
而且個lecturer堅係串嘅
當然，做學生抄得要抄得醒啲
好心講句，而家搞到咁，到mid term, final佢都係會針住local㗎喇，必要時真係考慮下late drop

用dse成績黎反映大學成績根本戇鳩
我果科有好多差1-2分入醫科既人 但佢地好多最後gpa都唔係最top果啲

歧視啲垃圾有咩問題
咁撚高尚咪唔好屌大陸狗

佢咪擺咗份Plagerism Sample囉
係咪真係全部都抄 睇完先出聲啦

Asshole仔識睇嫁咩

都話唔drop得啊faculty package啊
drop得我drop左千世啦
ps Patrick班食花生

唔知你係唔係假膠
我係asso之後cu engine
我覺得你可以追曬post 先，成件事唔係抄功課禁簡單

其實我都patrick班
但就好唔撚gur啲email

經asso入大學既垃圾歧視啲經jupas入大學既垃圾

未

認左你可以判有罪

依家老師有冇恐嚇佢地？
有冇妨礙司法公正？
有冇唔比佢上訴？

我唔確定你用黑警同佢比係唔係恰當

邏輯上認罪咪等於有罪
如果認罪唔一定有罪
你要用inductive argument 去反駁deductive argument 咪就犯形式錯誤

所以未肯收皮住 sorry
感謝你開始肯用邏輯去同我嘈

ching好波
起底師

Asshole 仔
14分入中大engine
自己就去讀asshole
佢係咪連14分都冇

請問解釋到14分邊度搵番黎未?

以為唔開po就起唔到

一早講左後門

不過又好少假膠做到我咁嘅

佢講嘢勁刻薄，唔知的話仲以為中大engine班學生惹親佢

後門狗以為自己高貴啲

笑到好辛苦

懷疑你係高級黑
聲大夾惡話自己歧視冇錯

有理有據屌人唔係歧視
咪撚再用你自己嘅標準套落人哋到
仲要一碌鳩打一船人

佢本人都係dse入唔到大學

垃圾後門狗死番出去啦屌你老母

典型自卑變自大既例子

笑到gap gap聲

點解你會認為asso dishon就唔係影響一世？
40幾去面有幾多個被屈我唔知
但你地執著緊個老師一次過指控全部local
咁點解伶仃有40幾個認罪出現左？

至於其他問題
我係回應其他人嘅時候講左
係時候到你追post了

你有無睇過學友社同其他生涯規劃出嘅升學資訊架，收分最低點會輪到中大？

同班藍絲食鹽多過食米論有咩分別

咁快玩完
快啲出黎俾人玩多陣啦
幫hugo吸下仇恨

Ling u city engine: Am I a joke to you ?

你有冇睇過個lecturer比既option呀
本身班學生都唔知咁大件事

我近排好上火呀
我都想搵人屌下

後門狗被人踢爆左潛左水
死番出黎未

屌人都有分級數嘅
你除左執著我asso嘅身分之外都講唔出第二隻字

我想奉陪都難啦大佬

假膠你當真

條友無料又要咁搶口

係呀

你一開波就屌大學生
我咪跟你個標準屌你assohole囉
你又同我講奉陪唔到
定駁唔到炸？

駁唔到=假膠

唔該你地睇下

#CU0401
"ENGG1130 Lecturer請好好反省
有關Lecturer出既Email，可參考：
https:// pasteid.fledix. com/ 5vza

有數點本人想勾出
1. 不明白把本地生與非本地生作比較的用意
原文有關部份：
there are many local students (i.e. admitted to CUHK through HKDSE Exams) involving in “suspicious of plagiarism” cases in recent HW 2, especially for Question 3, 5 and 6, some of these students seem to be too busy in hall and/or society functions. On the other hand, ALL international (including mainland, Taiwan and Macau) students write up their own answers and explain things in different ways

本地生大多是DSE制度下的產物，學習歷程、投巧、知識均依據教育局制定，而今年入學的新生在學期一僅有兩個月的大學學習，所學知識有限，故在完全HW 2方法有雷同，難度是本地生的問題嗎？

本人並不能從此Email中看出Lecturer對本地生的尊重，作為一間多元化的學校，本地生佔多數下，不明白Lecturer刻意區分本地和非本地生的意義何在。

而Lecturer所提及的society function和too busy in hall亦有冒犯之意，不明白Lecturer猜測同學抄襲原因的用意，且𣎴少個案是被Lecturer誤當作抄襲，對有關同學實屬不公。

2.不明白數學題目何以構成抄襲
原文有關部份：
There are many local students (i.e. admitted to CUHK through HKDSE Exams) involving in “suspicious of plagiarism” cases in recent HW 2, especially for Question 3, 5 and 6

第3題問題層繪畫Equation的圖像，本人相信大部分同學有使用網上工具協助，惟不明白手繪圖形何以構成抄襲。

另數學功課被指抄襲之說法本人難以理解，不少同學花了大量時間完成卻換來零分，以中學及大學僅僅學的知識，使用方法和計算答案相同，此乃人之常情。

3.不明白為何要標註曾與同學進行討論在功課上
原文有關部份：
Whenever there is discussion involved during the process, please be reminded that YOU MUST INDICATE A PROPER ACKNOWLEDGMENT at the back of that particular problem, e.g., I have discussed with Mr. CHAN Tai Man regarding Question 4, otherwise this will be treated as “cheating” or “plagiarism” in academic world.

Lecturer看似反對同學討論功課內容，並刻意打壓進行學術討論的同學，此舉令人不解。解

4.借抄襲名義報復學生
原文：
DO NOT think that you are “innocent” if you lend your work to others for copying, you are also violating rules of “Academic Honesty”, and any related offence will lead to disciplinary action including termination of studies at the University.

為何同樣是數學course的ENGG1120並沒有任何抄襲個案，而ENGG1130卻如Lecturer所講大量抄襲，令人不解。

做功課上網找教學乃人之常情，而數學世界擁有極大量定理和方法，每一步驟確實建基於前人的努力，不明白數學功課被要求寫reference所為何事。

本人明白ENGG1130作為本年新course，不完美有改善空間乃合理，惟Lecturer不接受學生意見，且利用制度下的方法報復學生，本人深感遺憾。"

Hugo真心柒
功課又唔俾問，真係唔識做又唔俾hints
人地一齊做一齊傾又唔俾
做乜鳩姐

DSE 數學拎5**既答題方法同modal ans差唔太遠，因為大家係記左個解題方法去考試，唔通又抄啦wor

如果有班人長期數學肥佬，但有次功課竟然果班人全部岩曬，咁你話懷疑係抄都好合理

乜春都唔知下就釘死人抄功課，擺明玩針對啦

以後有咩柒左話自己係假膠就立於不敗之地

你可以選擇繼續用呢種方式嘅
我冇所謂

而我屌大學生係有曬理據
你可以自己睇番 你想當睇唔到係你嘅
你唔認同我可以反駁

至於你跟我標準啦wo...
我諗我冇用過謬誤去當真理啦
你跟緊一個我冇做過嘅標準
是為此稻草人

1. 有部分學生確實有抄襲
Lecture有必要標籤local有抄 nonlocal無抄？

2.有部分學生被屈抄襲
Assignment未教就要交 幾百個學生
有幾個錯同樣野有咩問題？ 錯=抄襲？

3.Lecturer態度極差
學生批評完 淨係識報復 針對local

course asm + lab work真係可以一個禮拜一份

有咩理據
原來引用歪理去駁人就叫做有理據
又老屈人地抄襲就叫做我睇唔到

睇左

我一直都講緊清白咪等佢提堂上committee
呢個係包括係選項入面㗎wo

係學生認為committee 會偏幫老師咁解
而我睇唔到原因

大個仔啦
仲拎A-Level打飛機

屌你老味12分hkcc上返u都咁搶口

算啦同asshole仔溝通唔到
智力正常都讀到大學啦

14分都冇

做幾耐唔係問題
但Hugo屈人抄襲就好撚仆街

叫人揀
1. 一日做過份新既
2. 0分

比著你做左幾日先做完 唔撚Gur都合理啫

份功課本身難度係比MATH major yr2讀架
唔係engine/math grad唔識做係正常

你覺得係歪理其實冇問題

不過我見唔到你用正確嘅方法去反駁
一直就係度asso前asso後

我從來冇扮睇唔到
哪怕係人身攻擊嘅指控我都回應

你跟到我一成都好安慰啦

咁叻就唔使讀asso啦
dse level咁撚簡單

隔離班表示唔gur+1

佢又話你人身攻擊冇邏輯架啦

佢份homework抄人哋題目而冇落citation？
咁有乜資格話人哋抄答案？

若言屬實 我支持班學生告番佢轉頭

又係呢句

你覺得我唔啱嘅其實可以反駁㗎
不過人身攻擊就係謬誤

你鍾意嘅可以繼續

屌你笑撚到我

你都知呢
咁不如叫佢用邏輯辯論下？

宜家Focus番幾個位
1. Hugo針對local 借抄襲之名報復為實
2. Hugo無心教學 僅用時間作email回覆
3. Hugo要求學生cite Group Discussion
4. Assignment 未教要照交
5. Hugo串咀 態度之差枉為人師

自知自己係工廠制度下嘅產物而又不求變
甘於淪為標準化 冇自我特色嘅人

呢d叫推測 唔係叫理據

墮落到係強調自主學習嘅大學
以自己扭曲嘅學習態度當成擋箭牌

同上面一樣 係推測

垃圾
仲要指控番老師公報私仇轉頭
就算係又如何？
你有把柄係人度
個把柄係自己整出黎

公報私仇係事實 有咩問題 另外所謂把柄又係咩? 抄? 已經證明左一部份人冇抄

有d人仲抄功課係學生一定會做
質問番人地轉頭”你冇抄過咩”

呢段同有人比人屈抄冇關係

訴諸群眾
轉移視線

訴諸群眾 因為現有制度還唔到佢地公義 轉移視線 邊度有轉移?

此為大學生質素？？

我諗點都高過你個asso仔

我諗我都幾撚無聊 咁認真咁覆你

你仲係唔明自己衰咩
點極唔明

最尾個句其實係

真係 放咁耐假放到個人鳩鳩地 平時一定直接屌柒佢全家

Computation同Analysis係兩回事
Computation洗撚cite咩
最多咪寫 “By ABC Theorem”
“F = ma (Newton, 16xx)”
用Newton’s Law果陣係咪要咁寫呀？

lm
利申：睇唔明數學但想睇花生

其實有時候都明點解會有asshole仔
唔係既話咁多弱智放出黎會世界大亂

asso賤過地底泥
dis唔dishon都冇前途架啦
而家係好多無辜有前途既俾佢老屈呀

問題係個lecturer執著要吹毛求疵要搵哂所有佢認為係抄既學生 捉左成班唔關事既
你問我點解會知？
因為佢啲interesting observation入面全部都唔合理呀嘛
啲圖又唔同畫法 啲表達都唔係copy line by line

而家又串又歧視local 佢邊撚個呀
點知串柒柒既背後佢啲sol都錯既 屈哂啲唔關事既入罪
啲學生無鳩端端上discipline同鳩拉有咩分別
係咪做功課就預左要俾人屈上discipline脫罪
當中受幾大壓力你知唔知
個囚徒困境design得幾好
於是佢話可以認罪班fm梗係唔想咁麻煩認左佢啦

點解你又唔問下佢點解要咁執著係local唔local呀
點解40個會認罪？你又唔問下點解咁多示威者會認罪？

而家就係要stop佢呢種行為
你asm2都搞成咁
唔通等到sem尾捉哂成個yr1先屌？

要打飛機
喺大學唔敢同人講係asshole仔 要喺連登發洩吓

Asso咁簡單都升唔到上u
智力唔方高得去邊

入到大學鬼得閒理你點入咩
係啲傻仔成日形住人地睇少佢 衝出黎柒

打完舖機番黎轉哂討論方向

係咪搞錯啲咩
佢連u都升唔到
正宗asshole喎

溫馨提示一下之後轉zoom教學後全級ENGG1130都係Hugo教
我睇死我之後就算只係睇lecture note+ref book都會被人話plag
睇完份pdf後我真心咁認為
q5,6我都唔太清楚因為我都唔識亂寫d廢話唔漏空就算
q3咁都叫抄Hugo你同我去食屎啦

成班後門狗/asshole衝出黎做擋箭牌
覺得自己勁過大學生但係懷才不遇
咪上黎屌下人囉

你咪繼續笑
我個個後門Post都唔同身份

老師有冇恐嚇佢地？
一係F 一係幾%嘅分
你係學生點揀呀
講得出F已經有恐嚇成份
上訴? 啲手足都可以上訴
邊個保証個個system就係公義?
個lecturer一日唔提升透明度 有証據唔拎出嚟就係妨礙司法公正
咁個system未必係唔公義
但我地想哩啲唔公義可能發生前阻止
有冇問題?

而你睇返你deduce左啲咩:
冇錯唔會認>班友認左>所以班友一定有錯

依家係你指出40個認左嘅人係惡人
我唔係用歸納 而係比個反例你 証明佢地唔一定係惡人>你冇錯唔會認個論點有問題

邏輯上認罪咪等於有罪 。
但有罪係咪等於佢真係做錯？
佢有play jer嘅罪名 但佢可以冇play jer喎
我地係嘈緊哩樣不公義
而邏輯上係脅迫之下嘅認罪應該無效
咁係學生眼中
prof係有好大權力
佢嘅權力係學生眼中已經係脅迫

仲有我地屌個lecturer 已經係第二個犯人嚟
你唔好拉埋嚟講

eng so 出信未?
定學生會出?

Cu engine仔嬲豬 收分咁撚低影衰cu

Under current situation, the teaching team would like to express the appreciation for your kind understanding and cooperations of this course. We understand that there will be room for improvement especially during this period of online teaching. We welcome your comments, suggestions and feedbacks for the course. Let's join hands to have a fruitful term 2 in ENGG1120.

你地睇下ENGG1120 Professor既attitude啦
咩叫虛心聆聽

吓
12分入cu咪仲影衰cu

仲有抄人地題目唔落citation
同埋solution出錯唔更正

笑緊啦

入唔到

越嚟越多花生食

係咩

原本Hugo只係串，結果拍埋另一個lecturer一齊比較

其實我呢段咁biases 嘅言論呢 你冇選擇捉我邏輯錯真係好可惜

我以偏概全你反而答番我點都高過asso仔
唉呀 比d水準啦

推測定理據其實冇所謂
我都係follow番個post嘅思路

公報私仇係事實 我都冇否認
你證明左一部分啦 咁另一部分又如何

你話現有制度比唔到公義嘅理據係邊
有冇案例參考下
轉移視線咪係度話個老師藍啊 佢都抄題目啊點點點
而冇正視回應d學生抄功課

到而家呢一刻仲未有新email

儲緊fm啲罪證準備報驚啦

簡單黎講係佢犯左兩邊square之後會多左野的錯, 例如你solve

(y^2 - 1) - \sqrt{y^2 - 1} - 2 = 0 咁
你會solve到 \sqrt{y^2 - 1} = -1 or 2 咁
然後你走去無啦啦square佢, 變左 y^2 - 1 = 1 or 4 咁
咁咪多左兩個roots

留意返

呢度唔係法庭 唔需要講證據

hugo話ok就ok

沒事兒

全文

Dear all,

Revised syllabus of ENGG1120 ( Revised Syllabus - ENGG1120 _Linear Algebra for Engineer_ 19-20 Term 2.pdf ) is now available. Please check it out and read carefully.

As a quick snapshot, the updates of the course are briefly summarized as follows:

We will switch to onlineteaching from 17 Feb 2020 onwards until further announcement(s) and notice(s) from the university and faculty. Please refer to "Class Implementation" (from page 2) for details.
Midterm exam is cancelled. We will introduce an individual project which will carry the same weighting as original midterm exam (35% of the course assessment). To avoid of lengthy details in the revised syllabus, more details of the project will be released separately soon. Stay tuned!
Finished assignment will be submitted through Blackboard only. Email submission will generally NOT be entertained. No hardcopy will be received and accepted.
Topic 8 (Quadratic Form) will be cancelled from the revised course coverage.
Under current situation, the teaching team would like to express the appreciation for your kind understanding and cooperations of this course. We understand that there will be room for improvement especially during this period of online teaching. We welcome your comments, suggestions and feedbacks for the course. Let's join hands to have a fruitful term 2 in ENGG1120.

Best wishes,

Patrick

Hugo唔該你睇下，呢d先係正常既lecturer語氣
我估Patrick應該有睇到Hugo被瘋狂追擊

我唔明點解q3會係double cone

我依家覺得好驚做佢啲功課
一份功課用我4日不斷上網搵類似嘅題目先識得做一半
點知原來上網睇唔cite都有機會係抄襲
做完仲要被人拎嚟比較寫唔出different ways
如果佢唔係係咁出email我都唔撚想追擊佢

有冇歧視埋自己

我以為你係蠢 原來係弱智

一篇野 論點論據都錯 比人逐樣指出黎 你竟然唔係反駁 而係話自己邏輯都錯 覺得自己好叻叻咁 因為你論點論據全部唔成立 你邏輯啱曬又如何? 邏輯只有係論點論據成立既情況下先重要 錯既野就係錯 你點連埋一齊都係錯架啦

如果你連咁簡單既先後順序都唔識 我諗我明點解你會上唔到u

唔係恐嚇 因為呢個係抄功課嘅懲罰
並冇誇大

邊個保證制度公義
呢句可謂萬用 因為係訴諸無知謬誤
因為我證明唔到佢公義 所以佢不義

你當然係歸納啦 因為你比例子我而唔係邏輯述句/邏輯關係嘛

咁如果有罪唔等於做錯
咁有罪嘅定義又係咩呢？
你話恐嚇下係無效 我絕對認同
不過我第一句就講左我唔認為呢個係恐嚇

Hugo 拎phd果時 你小學畢業未？
好心你收皮啦 而家啲00後真垃圾
想當年hugo小學未畢業已經明微積分

Hugo創造所有數學理論喎
所以佢寫咩都唔使cite

點解要講邏輯？

因為要證明佢係啱或者錯

而你唔用邏輯就話錯
係不證自明

仲有我指出自己錯嘅原因
係想講你盲目 低質
而我都有反駁你嘅批評

再講一次 大家留意返

呢度唔係法庭唔需要講證據

土皇帝hugo講咩就咩啱

想點判就點判

又唔見你班兒登仔做到phd？

睇呢個po笑死
抄完功課又認咗抄仲有乜好講？

手足上庭前認左
上庭後話比差佬屈
法官「認咗仲有乜好講？」

你老豆老母做愛碌鳩插入閪窿嘅姿勢都係抄前人嘅 你出世就係一種罪孽

大學生抄功課唔使拎手足嚟比

依家拎住把槍叫你認？

有一部分確實係抄
但有一部分無抄被hugo屈既

仲有冇我漏左冇回應㗎？

謾罵 人身攻擊個d可以行埋一邊先
唔該曬

事實上冇屈喎
話人畀錯ans又點？都改變唔到你抄嘅事實

只不過佢出錯ans可以改翻你啲分
你抄係要畀fail喎

而家係屈打成招呀
一係認抄功課計零分
一係24小時內做過另一份
但根本冇可能一日就做起
表面上俾你揀 其實就食撚硬班yr1

24小時做過另一份有無人收到

大家研究下

asso jai here

冇抄一定要據理力爭屌佢
但係抄個班喺度帶風向想免埋自己責任真係好低能

Note with thanks

由得呢班人
反正ranking / 搵工 cu都易搵d

利申 respect所有讀asso既人

咁你班yr1初嚟報到 新嚟新豬肉
理所當然係要被hugo玩㗎啦
唔係點拎社會經驗？

呢啲就真係教授，屌你老尾都唔撚知咩中國文化，乜撚野狗屁尊師重道，師生間應該只係得互相尊重先係正確。

發晦氣對你真係有幫助咩

你有冇睇份野
佢話錯埋同一樣野所以係抄呀
佢本身前設已經錯左啦

respect所有人
職業無分貴賤既

賤唔賤在於個人品啫

推番

好撚好笑

真 ive仔 decision-making能力超強
兩三年就做到senior 過多幾年上管理層
大學生就係讀太多書 愈讀愈傻

其實好簡單, 捉D學生出黎叫佢解釋番個思路咪得
有幾難:0)
我以前D lecturer都係咁樣做
叫條友解一次比你聽,CHOK多兩CHOK就知佢真心唔識定抄人

又死要面唔肯認低威
人地交埋討論既錄音同算草紙都話唔接受
要人寫低同邊個討論諸如此類咁死兜爛兜其實真係好肉酸

建議上面死撐hugo冇做錯到嘅嗰條asshole低能仔睇睇

兩邊都係暴大人

睇唔出你話叻就唔洗讀asso dse咁撚簡單呢句係respect

你直接講緊所有asso仔唔叻wo

講到大學冇intern咁
ive仔D實戰經驗咪做下waiter
大學生嘅經驗就真係去D大公司做自己major嘅嘢喇

陣間佢話你人身攻擊架

其實班學生應該向hugo斟茶認錯 順便封利是俾hugo 小小心意等hugo下咗條氣 自然冇事 而家00後 真係冇家教冇規冇矩 完全唔識做人 結果咪被人屌柒囉

唔知你係咪話我
因為冇話過個老師啱

一直針對緊嘅係抄功課然後死撐 死攬

多謝你幫我指出

但唔會改變佢人身攻擊嘅事實

答我未呀

真 hugo係ust 做慣土皇帝
成班教徒同佢擦鞋
而家嚟到cu 啲yr1仔咁唔識做
俾我都嬲鳩

佢咁樣煽風點火法 實有人會狙擊佢架喎
咁臭串係一定有代價

sor
睇完你第一句冇睇落去

不過好可惜 我全部回應過曬
係時候到你追post了

姐係依家要嘈佢係咪恐嚇？
(雖然仲要未講佢罪個定義有問題 discussion 叫play jer?)
所以啲狗同你講
你一係認罪坐幾年(自首可以判輕少少
一係唔認罪坐多幾年
唔係恐嚇?
因為呢個確實係法律嘅玩法 並冇誇大

跟返wiki 定義(我隨便搵 你搵到更好可以同我講
恐嚇是以加害他人權益或公共利益等事項威脅他人，使他人心理感到畏怖恐慌
學生因為擔心自己利益受多更大嘅損害而感到畏怖
直接認啦 多一事不如少一事
咁都唔叫有恐嚇成份？

拋書包就真係萬用啦
我邊句有話佢不公義
我係話佢有可能不公義
我地係連登/sercret make noise
等更多人專注事件
有更多人可以判斷到事情嘅對錯
進而比到個方向比校方
係咪比起你個幾個人嘅委員會更加公義呀？
同時避免左委員會有機會發生發生唔公義嘅情況？
如果你堅持要去委員會 可唔可以講下點解呀？

你一開始講到個40條友一定有抄 已經有邏輯漏洞啦
其實已經不證自明
唔洗嘈我用咩啦係咪呀?

有罪嘅定義你問你自己啦
邏輯上認罪咪等於有罪
你自己第一個講嘅
比你落定義

事實上冇屈喎
話人畀錯answer又點？
都改變唔到你抄嘅事實

況且佢出錯answer可以加翻你分
但係你抄係要畀fail/warning㗎喎

冇抄嘅自然要據理力爭屌柒佢
直接email department head叫佢拎你嗰份assignment出嚟對係抄邊度，如果冇抄嘅直接屌個lecturer有誠信問題

但係抄咗嗰班喺度帶風向想坐順風車豁免埋自己責任係冇可能囉
好心真係抄咗嗰班唔好咁傻仔，拉埋啲唔關事嘅嚟講，駁唔到就喺度人身攻擊
又話人對學術界冇乜貢獻？你grad都未grad又有乜貢獻？grad咗又幫口嗰班又有乜貢獻？
又話人出錯answer, 原來錯得嗰一題

噉就想合理化自己抄assignment?
等fail啦傻仔

講真呢到有幾多真係入到大學呀
根本大學抄功課好普遍 就算連sid都抄埋 都可以只係fail無落record 完全唔明有咩問題。捉到咪再讀過下次小心啲囉 fyp個個都上網抄㗎啦 睇你識唔識避Turnitin嘅啫。 普通assignment 有乜所謂

ok 啫係回應唔到啦

正路

same...
p.s. cu engine grad

救命

答過曬啦...比d耐性自己追post啦
你估你所有問題都咁獨特冇人問過黎質疑我咩

等hugo回應

追你老母咩 答唔到就收皮啦
扮撚哂野

佢唔係回應唔到 而係佢都知hugo有問題 又有部分冇抄既人比人捉左 根本成件事係唔公平

但係為啖氣 點可以認衰仔先 今鋪我就撐你啦Asso仔

唔睇就話我答唔到

隨便你啦

Discussion都叫抄？咁不如以後所有assignment轉做test算啦 連抄都無得比你抄

擺幾個emoji就話答左 我都識啦

我先係應該講隨便你啦個個

依家係佢劈頭一句話我因為身分問題就賤過地底泥
咁我想點

更何況佢講嘅嘢我又真係回應過曬

事實黎有咩問題
你最愛既fact呀

其實我話緊你
你前面啲回應根本就冇點正面回應過人
人哋問多你一次你又話回應咗

如果咁都唔係正面 有曬邏輯
指出曬你地嘅謬誤

咁我能力有限啦

其實有冇同學可以upload自己嘅功課上嚟講一講

我發現呢場討論已經去到一個樽頸位

就係缺乏抄襲嘅樣本

我唔係好明你意思

你第一句話「事實上冇屈」
第三段第一句就話「冇抄嘅自然要據理力爭」
然後睇埋第四段，
綜合成篇，你個立場係 應 該有部分人係冇抄，而有部份有抄嘅仆街仔就想借機搞大件事，藉此做freerider獲得豁免

咁即係話你個前提係「有部分人應該係冇抄」
但係呢班冇抄嘅良民就俾lecturer話佢有抄，而且良民提出咗證據自清，但並未受理
咁應該有屈先係
唔應該係你所講嘅「事實上冇屈」？

冇記錯之前已經睇咗一份不過得一份係唔夠

繼續展示你以人廢言嘅功力

that's ture
一直叫佢比曬所有樣本又唔比
on99

Plagiarism 一定要踢出校

咁你快啲辭職，唔好誤人子弟

有檔啊你無追post啊

佢on9
學霸就算識做都會圍埋discuss 啦
對下答案錯咗step 改翻啱又叫唔叫抄
仲要呢班係ug 你話PhD 都合理啲

應該係個圖畫錯

係成份assignment 冇被人cut過嘅

你淨係針住裏面其中一題冇意思

可能hugo冇朋友唔知道呢點呢

有睇份野就知
個lecturer指出plag既前設係錯埋同一樣野 所以叫抄
但事實係lecturer指出個個錯既答案其實係岩
所以前設錯左個結論得唔出係抄

更何況佢特意搵出個三份sample份份都唔似抄
不論係圖定step都唔係copy line by line
似既錯都係好common
你仲信唔信有大部分係抄？
咁你話佢係唔係屈人plag?

估計hugo冇差唔多年紀嘅朋友
所以出世到依家冇人同佢一齊圍埋discuss
好慘

仆街 咁似我嘅

各位記住呢封email有幾串
TLDR:睇紅字
Let me re-emphasize the appropriate “attitude” of doing HW assignments or attempting take home worksheets/exams:
‧Please be reminded that peer discussion is actually much encouraged in university education (i.e. you can freely discuss with others and brainstorm ideas to solve problems, in particular a math problem in this course), however you ARE NOT ALLOWED TO share your own answers with any others, nor copy answers from others, no matter in exams, take home practice or HWs, provided that these components will contribute towards your final grade.
‧Each of you should write up your own answers WITHOUT copying others’ work.
‧Whenever there is discussion involved during the process, please be reminded that YOU MUST INDICATE A PROPER ACKNOWLEDGMENT at the back of that particular problem, e.g., I have discussed with Mr. CHAN Tai Man regarding Question 4, otherwise this will be treated as “cheating” or “plagiarism” in academic world. That’s why many authors of journal articles were being accused for “plagiarism”.
‧The details of “Academic Honesty in CUHK” are posted in the following link: DO NOT think that you are “innocent” if you lend your work to others for copying, you are also violating rules of “Academic Honesty”, and any related offence will lead to disciplinary action including termination of studies at the University. In the past, after the cases were sent to our Disciplinary Committee Board, some students obtained a “F” grade automatically because they were caught copying others’ work in one of the HW assignments. Some students who were being caught cheating in take home exam or take home project were expelled from CUHK.
‧If you found a particular HW problem hard, and even after “peer discussion”, you still cannot work it out YOURSELF, please leave the question blank instead of copying others’ work line by line.
Moreover, some of you mentioned that due to the previously announced HW policies, you seem hesitated to seek help from instructors and TAs questions regarding HW assignments.

大家要記住佢HW1先講完

The instructors of ENGG 1130 received many emails and inquiries regarding the assigned handwritten assignments, for example how to solve certain problems, checking solutions or giving hints on a particular problem. In view of this situation, the instructors have reached a consensus that, except for typos or mistakes that may lead to misunderstanding, we will NOT provide any comments, feedback and suggestions for any problems in the assigned HW. This is to ensure absolute fairness to all students who have enrolled these two courses.
We will also request the TAs to follow this practice for any problems/inquires in any handwritten assignments. For WeBWorK problems in ENGG 1130, since they are NOT counting towards the final grade, if you encounter any questions in any problems, feel free to contact any TAs anytime and make appointments with them accordingly.

by 唇亡齒寒既Patrick班

有冇巴絲可以整合下
而家啊HUGO哥係唔係俾人圍插緊

同asso仔嘈都唔知有咩意義，睇佢用字就知唔係讀數或工程，直頭都唔知係咪讀理科

其實一開始都係因為公關先追擊佢
後尾先發現佢本身啲note同assignment有問題

佢頭幾頁有留言
我個時已經想開佢波
但我要溫書
所以廢時啦
然而最後都係忍唔住

唉 哩個post浪費左我好多時間

我不嬲係追擊緊佢啲email寫得柒
作為lecturer發出咁低質素嘅email
串完人仲可以收返，我作為學生唔可以評論？

#CU0411
"#ENGG 1130
第一次出secret, 我估阿麥博士有睇post, 我唔係中大人
小弟係pure math PG grad左都一段時間, 教過哂elementary同advanced course
可以話我食花生, 但係我想從過來人身份講下作為一個mulcal TA對於佢所謂罪證既睇法
(sorry 我無佢咁叻我無做過lecturer)

上半段係比麥博士既

首先我既疑問係, 係唔係佢果D罪證都係份份都係都源自同一堆人
say ABC三個人係3條都係錯同一樣野
定係ABC三個第3條錯, DEF就錯第5條, 然後拼拼貼貼砌埋一齊就話好多人抄功課

我想講第2條D人錯既野係好common常犯,尤其係大家慣左中學coordinate geometry
當左r一定係x^2+y^2

跟住Q5b 有part話人地|a x b| 寫做 |a||b|sin theta刪左個theta就話人抄功課
我想講呢一D既錯唔係無跡可尋
尤其係兩個parametrization s space同t space
涉及既concept都係大學先有
(聽講你好打得, 中學已經識呢D野, 但係大部份學生包括小弟在內都係大學先學)
一般人只係會覺得既然係同一條space curve應該2枝vector中間隻角都一樣

跟住intersection 寫左做(0, -2)果度仲好笑
我相信多多少少學生有學生未習慣唔同coordinate, 以為一定要用番x y表示
呢個都係coordinate space問題
同埋佢唔係錯, 只係答左D唔係答案既野, 佢反而答左比問題多既野

以上呢3樣係綜合小弟短短既TA生涯仲都見到D學生好Common既錯
當時我會係功課寫番feedback,叫佢地check番書,而唔會一野話人抄功課
綜合以上呢3個所謂罪證我都發現學生似乎唔係好識處理唔同space之間既object
呢個已經係好值得叫你個唔識講野既TA係tutorial講番

我唔敢100%話佢地個個都無抄
但我好肯定你一定有殺錯良民
所以我想為呢班同學抱個不平

如果呢份功課以engine學生做目標
yr1要佢地同yr2 pure math major既人有同等既數學程度似乎太harsh
定係你當自己教緊Math 55?
如果你咁有passion既我相信你要諗點樣幫佢地諗番岩條題目
而唔係好威威出得好難咁捉人錯處自我感覺良好

如果你覺得你教得真係有唔好既,點解唔改進下自己?
你research無可否認好出色,但我相信你係學術界,be humble都係好緊要

如果你覺得你已經教得好好無野改,咁我就真係祝你好運
對於小弟黎講,你只係一個applied佬,再威都只係applied佬
你根本唔識數學,無咩資格係度同也文也武
(sorry 學術界不明文既鄙視鍊就係咁
正如theoretical physics都係叻過experimental physics)

做學術係同一班叻既人打交道
教書係同一班唔叻既人打交道
如果你唔慣既,不如都係去搵份post doc/純research position算啦
做lecturer害左你又害左D學生

我無上過你堂唔知你教成點,用詞片面,敬請見諒

下半段係比學生既:

至於佢封email
要點搞大隨便你
佢可能會用committee黎嚇你
如果你係無抄人既我覺得你唔駛驚

呢單野我個人覺得嘈到上左committee都唔會有結果
最多都係比番條題目0分
班professor唔會咁得閒搞呢D admin野
而且根據中大academic honesty
佢要prove你有意地copy人地既功課
不過如果你份功課6條都一式一樣既可以係咁先

佢果D咩寫公式同邊個討論都要寫低之類只係佢柒左之後既兜黎架姐
大學果份academic honesty咁general一般好多野都用唔到係數學/CS之類deductive既科
以我所知UST都無要求學生要寫低同邊個討論邊條
唔知佢讀書果陣有無咁做
佢教書唔知又有無咁做, suppose citation要cite番最原始既source
佢唔係覺得calculus/space curve geometry係本書個author自己研發掛
如果無既下次上堂大家不妨叫佢講多D math history,講下係邊個數學家偉大既研究
所以我都100%佢肯定佢都係柒左拎黎兜

嚴人寬己似乎唔係為人師表所為
佢可以讀番我初中已經讀過既曾子殺豬增加自己既修養

要點做你地自己諗,如果佢係一個不折不扣既私怨撚
我話你知到時你考完識做哂份卷可能都係得C range
做人做狗,由6月到依家,你地識揀

24小時都做唔晒
唔係抄係咩
笑撚死

你估你啲asso功課咩
笑撚死

如果24小時都做唔到份功課，本身都會fail

1.佢無公關呢個就基本上罪成😂

2.我肯定佢唔係藍，佢係黃!(識左佢好長時間，佢Facebook都有講過死黑警啊，share過post...)

3. 科大個套擺入咩大都死得😂科大真係好chur，見到中大個兩份功課真係算容易...

4. 有人抄襲我覺得明顯嘅，但係如果真係無抄，你就理直氣壯搵佢，你解釋到佢真係會比翻你(我係科大試過類似經驗)

#CU0410
"#ENGG1130

Having read the newest email by our dear lecturer which seems like an attempt in vain to justify his action of accusing several of students of plagiarizing, I would like to write to my fellow students also studying ENGG1130 this semester.

I am also a local student entering CUHK by the HKDSE exam. I have achieved reasonably good results in HKDSE Maths & M2, and got a good grade in MATH1510 in semester 1. I want to emphasize that I do not hate the course itself: multivariable calculus is an interesting topic and is definitely useful. What I want to say, though, is regarding the plagiarism accusation that our dear lecturer has made.

Before anything, I would like to share my experience in high school. Anyone studying Maths and M2 in HKDSE will know that we are very commonly taught a single method for solving a class of problems. Solving problems quickly and accurately is a skill that is required in HKDSE exam: knowing one single method for a type of question and being able to use it to solve the question quickly is one of the methods. One of the side effects of this is that many students will use the exact same method and produce an extremely similar set of steps.

I have myself read each page of our dear lecturer's email carefully, and while I cannot completely deny that there may be cases of plagiarism involved in the email, I cannot but raise my concern that many of the cases provided by our dear lecturer are fully justifiable. I will attempt to explain a few of them below.

Refer to page 2 of the slideshow. Here we see two students attempting to graph two cones from given equations. Our dear lecturer thinks that these two students produced sets of extremely similar steps, and therefore suspects the student of plagiarizing. However, if we take a closer look, we can notice a few details:

1. The two students are using two 'completely different' linear basis. As can be seen from the photo, the student on the left has his x-axis pointing into the paper, while the student on the right has his x-axis pointing out of paper. The graph to be plotted is obviously 'unique' in some sense: given the same set of axes, anyone would draw roughly the same image. (Small detail: the student on the right has drawn his cone as the answer to the 3a possibly wrongly, as the slanted height of his cone is the z-axis, which should not be the case for the correct answer.)
2. If his accusation is not related to the graph drawn, but to the steps, then more problems remain: we can analyse each step carefully. In cylindrical coordinate, using the substitution r = sqrt(x^2 + y^2) is an obvious choice. To simplify the equation after that, it is further a reasonable choice to make z the subject, if one knows that the equation represents a cone with whatever method, including using graph plotting software that is easily accessible online. For the second part, tan Φ = r/z is an equation easily found in any textbooks that include spherical coordinates. Following the same steps in part a, one would also make z as the subject. What is so suspicious about this way of thinking that makes our dear lecturer suspect that the two students are plagiarizing?

This may be one of the most obviously strange examples in the slideshow. (The accusation on page 16 is simply ridiculous.) Some, or even many examples in the slideshow are clearly plagiarism, and while they are absolutely unacceptable behaviours that may result in serious repercussions, and I hope that my fellow students would not have to rely on 'plagiarism' to complete their homework. But I do understand what most of you feel, as a student studying ENGG1130 myself. I understand that most of you are not used to such a quick pace of being introduced to new ideas and that there is not enough support to help you learn the course material smoothly. This is, however, no excuse: you still risk failing the course and having demerits in your record, which I wish none of you would suffer from such consequences because of such a course.

However, these problems will not only occur in this course. It may, and is quite likely to occur in courses that you study in your future. I have some suggestions for you to make your studying easier, for a course which you have no choice but to study but is encountering difficulties when doing so.

First, you should make use of the course materials that are readily available online. One of the most useful materials you could make use of for this course is probably the MIT OpenCourseWare, containing videos of lectures by MIT professors. A simple google search like ""Multivariable Calculus MIT OCW"" will result in many useful materials that make your life simpler. Remember, your time is precious: if you find the lecture given by the lecturer 'not suitable for your own style and pace of studying', skipping lectures and studying yourself with materials you can find is a reasonable method, if you can have enough motivation to keep yourself doing so - however, given the quality of lectures and the need to pass this course to enter your preferred major, I believe that this should be enough motivation for you to do so. (Also, lots of thanks to our dear lecturer for having recommended textbooks: obtain the textbook in whatever way it takes and reading it, solving problems on the way, is also a reasonable method of studying.)

Second, if there are things you don't understand while studying, ask other people. You can ask your friends studying in Mathematics major, though the questions may be so troublesome and indirect that even they will not be able to solve them. Many problems that you don't understand will likely already have videos where people explain them more clearly than your lecturer can ever do: a smart student capable of entering CUHK will surely know which way to go. You can also ask your TA through email, and if they won't give hints, ask them in person, and if they still won't give hints, well, then you are out of luck.

Finally, regarding homework, try to write your own solution without doing any copying. Don't look at other's solution before you finish writing your own: you won't be able to fully forget it. You may want to discuss the way of doing the question, but you will not want to look at other's solution even once. The same naming of variables or the same steps may cause your lecturer to think that you are involved in plagiarism.

I would like to take this opportunity to encourage every one of you to ask about the academic honesty policy of this course. Ask through email what you need to do in order to correctly show what material you have referenced or whom you have discussed with. Remember that you need to follow the CUHK guide for Honesty in Academic Works () at all times, which can result in serious repercussions if you fail to follow them. Remember, ask by email if you have anything that you feel is unclear, no matter how small it is: it leaves trails that you can use as proof. If you don't know whether you need to mark down the name of the student you have discussed with, ask; if you don't know the format of attribution, ask; if you don't know whether you should write down which book or website you referenced, ask; ask until you are sure that you will not be accused of plagiarism, or in the worst case, when you are accused of it, you have enough proof to prove yourself innocent.

I am writing this post not to point out how ridiculous the accusations are, or how unuseful the lectures are. I am here to tell everyone not to give up this subject. (Of course, you cannot really give it up or you risk not being able to choose your engineering major.) After all, ""Multivariable Calculus is one of the hardest courses that you will have to undergo in your undergraduate studies"" (our dear lecturer, Issues of ""Suspected Plagiarism"", Revised HW Policies and Final Warning, 2020), and I am sure all of you understand where most the part of the difficulty comes from. I hope that this can at least give you a little support in your hard fight through ENGG1130.

However, this course is actually quite useful, although it depends on which major you are studying in the future. It should also not be this much suffering studying this course. I wish that every one of you will find the most suitable way of studying for this course, learn something from it, have a taste of what poor experience you can have in your university life, and I sincerely hope that this will be no worse course experience throughout your years in CUHK.

There is a question I would like to ask the more experienced students in CUHK: the use of the phrase ""WHAT A COINCIDENCE!?"" is seen throughout the entire slideshow. I, as a student of the course, find the lecturer quite aggressive. To whom in the administration of Engineering faculty or the university should we raise such concern?

Finally, I must admit that I am not very familiar with the course, the procedures and what to expect from a university course. I would be glad if anyone reading this post could kindly point out my mistake, and so there would be constructive discussions so we can all have reasonable expectations."

屌，你話DSE考生錯晒，有無諗過個問題就係DSE到？

佢本身都比兩個禮拜做 依加Cut淨一日就唔叫合理啦
唔該針對翻件事嚟講 每次Comment都係踩人身份笑鳩人廢
抵比人笑鳩你 架真係自己丟

想知冇抄即係做過一次
咁難應該都幾深刻先啱
24小時內點會做唔哂

比兩星期你唔通真係做足兩星期咩
咪又係最後先做

係做過全新既一份

最起碼要有幾份佢話冇抄既，同幾份佢話有抄嘅做對比

其實一直都唔係好明, 做過一份有咩問題
你係識嘅咪做多份, 仲好啦可以有多d做題嘅機會唔係以為做完hw2, final唔會考番入面嘅野呀嘛?如果唔小心做錯左一兩題咪更加好, 知道自己concept 唔清, 幫到自己find out 問題

唔評論邊個對錯先
咁撚易都冇可能24小時內做過另一份?
定係而家啲year1係咁高汁

嘩屌 茶ching

案底令人生變得精彩 (楊岳橋)

d 題目咁簡單都要抄
仲要抄得咁低手

根本無資格係社會立足

啲共老師係咁！我嗰間係黃，但係藍嘅lecturer都係咁

點解你咁鐘意將自己認為啱嘢套用喺所有人身上

唔係全部人都Deadline Fighter
況且每個學生嘅水平有高有低 學習意慾同樣
數學一個Topic可以有好多唔同題型
重做唔係照將答題方式Dup過去
已經有人講過佢要上網搵嘢自學 用幾日時間先做到份嘢
有埋算草紙
由頭到尾 你都只係否定曬所有有心讀嘅人同埋貶低同你身份唔同嘅學生

話佢出題唔啱教學進度 就係學生廢
話佢功課時間太少 就係學生習慣Deadline Fighter
永遠都係DSE Engine學生錯

想知跟住你又會話有咩學生唔啱

cucs grad 以前啲數 course 都自學有B+ or above 本身有m2底
但係我望住依份新賤數 course 啲 notes 都完全睇唔明佢教緊乜 真係唔知 faculty 仲塞科數有乜用
屌又唔分開收生 cs班友讀完calculus 之後都差唔多冇用

佢依加係刁難緊啲冇抄學生 又唔接受學生解釋
上面都有人討論過到底佢Po出嚟嘅Sample係咪真係有抄
如果學生冇做錯 要硬食懲罰就好明顯有問題

前提係hugo 真係出番一份差唔多難度嘅嘢 而唔係改到勁難 你唔識之後再話你之前真係plagiarism
如果個學生信hugo/當權者會做fair judgement嘅 倒不如直接見board (which is surely not the case

先唔講難定易先
考試考24小時？
定係考試唔會出？

即使係咁
為表自己清白
24小時內做得幾多得幾多
起碼唔會0分先

做過再做一次比廿四個鐘都做唔晒不如咪撚讀

做過全新嘅一份 你睇下上面

想做題咪自己做書，點解要做份assignment
冇抄做乜要無啦啦做多份
做過份學到野=呢樣野合理？

講到你自己識做 不如你自己唔上網揾solution 一日之內做一次？

啱呀
我想做練習同被人老屈結果要做多份功課係兩樣野呢架

屌咁唔撚洗溫書啦
一交完份assignment就去考試好未？

你柒夠未
問你讀過幾多個數course又唔應
連TA 數major engine人都話唔似，你條撚樣就係咁話好似好明顯
唔撚識就問，唔想問就縮開啦

你本身都做咗份啦
定係你上一份唔洗溫就識做

無抄既做完第1份咪溫左書，會唔會24小時完全做唔到第2份

終於都肯上水啦

你比幾多題for self-excerise我理得你 想做嘅自己就會去做架啦
但講到要交要計分嘅 唔該你叫Hugo現實啲 既然佢講得出一份功課啲學生最少要做兩日嘅 而家佢只係比一日時間你做係咩意思想撚鳩大家定係想做低哂大家
佢咩都識哂實得架 問題係你班學生唔係咩都識架嘛 識哂仲洗鬼嚟讀書咩
我唔介意佢比多啲example我地擺上去啊 反正做數咪又係睇example再練習慢慢學

BTW 佢啲錯嘅solution同啲公關災難諗好點拆未 好想睇佢繼續惹火上身

堅，呢份野難到傻，Hugo自己作為math major既phd都話要1-1.5hr

神奇既地方係"I expect you should spent at least 2 days for writing up the HW solutions before submission."
然後叫人24小時內做過份新既HW 2
佢一係自相矛盾，一係玩針對
Hugo你同我揀一個食左去

咁又點撚樣
唔講以為全部題目一樣
如果覺得做完assignment=明曬個chapter既
你都幾撚好笑
正常人完assignment再做書exercise，都會發現自己有唔明要同人傾問lecturer再睇多次d note
你係未溫過書定係天才？

Hugo咪天才囉

N賤仔準備比佢kill到爛cGPA啦

Hugo肯俾多次機會班N賤仔咁撚好人
應該要叩頭謝恩添喇
班fm咁嬲做乜

Hugo：24小時內要搞掂係因為我睇死班local唔會夠時間做得哂 一定要硬食一個零雞蛋
然後再補多句話no offense, base on "observations" and "statistical count"
就係死都唔肯認玩針對

Hu狗

好心d柒頭就咪撚兜
兜到咁柒Hugo點落台

DSE都當老鬼
笑死

你有hugo咁勁咪得囉
人地一番好意相信你地潛能你咁樣辜負佢對你地o既期望
噫！微斯人，吾誰與歸？

期待hugo出email反省
如果係咁發展希望大家多次機會hugo
人誰無過

kill硬啦

一路好走

佢點kill都唔關我事

我又真係未試過要用咁多時間溫一個Chapter去屌一份assg
應該係我高估咗你哋sorry

exam 俾你100分都係c range

咁一齊R.A.P.賤仔啦

g chi

佢應該好彩佢係香港
係美國應該唔止無得撈，比人告到破產都似

笑撚死
ching你咩major？
take過曬math engine phys major course
2日算少野
試過成班人做成個禮拜都計唔撚到一題數
有人做撚到喊添
咪以己度人咁戇鳩啦

咁撚臭串
唔信佢會低頭
況唔係諗緊啲咩新橋屈鳩你班fm

@茶樹油

其實一早goop同secrets已經有人話份功課好難
又唔見其他course咁

有冇人知最新發展？
係咪要等星期一先知會點處理？

assignment 一向會難過exam好多，咩faculty都係咁，好多assignment本身個setting就係預你做兩三日。

To be frank, I don't expect you can complete the entire HW set within 1 or 2 days, and I am sure everyone needs time to digest new concepts and course materials, then work on the HW problems one by one. Personally, I spend 1 - 1.5 hours myself to write up the solutions of HW 1 and HW 2 respectively. Therefore, I expect you should spend at least 2 days for writing up the HW solutions before submission.

呀茶樹油即係本人已經講左啦
話咩唔驚投訴呀嘛
會同班友玩到最後

佢個observation都有講
justice must be upheld

求樓主pin起去比Hugo睇

果然茶樹油係本人

唔知星期一faculty 會唔會撲出來救火

What a coincidence!
Justice must be upheld!

佢應該唔只有一個account

嗰個IT乜乜應該都係

佢真係太明顯，話問人=問自己

都話放上li登咪得囉

果個似教徒或者on9仔姐

校園台鳩硬sir

想知成套course material

exam 100分都係 c range

搵人放晒 1410 D note 同tut 上黎

Tldr
不過想講，”theoretically”同人討論過不嬲係要寫返低的，呢點佢冇錯。

呢個頭啲人要求出sample
不出一陣就即刻出封email show 佢啲example
之前secrets好似話佢秒回email
睇係佢真係好得閒

你都扲唔番分卷
9 知咩分咩

好心咁得閒歧視同恐嚇班學生
不如改善下自己啲教學質素啦
係教得好既點會個個屌話難
利申認為抄是唔應該的

呢分野好正常喎

咁第三條我又唔覺有咩問題喎，唔通我答個錯嘅答案先可以表示我冇抄咩？ 咁佢個正確答案的確係要咁寫呀嘛

佢應該覺得自己教學質素好好, 無需改善, 又best TA又剩

你望真D, 佢第三題個solution根本係錯

咁結論係咪姐係有抄???

佢冇define個r米自己define 一係就做曬2個case一係就email問佢大把方法啦

佢覺得自己教得好好架
係班垃圾大學生連自修都唔識咋

delete曬D post啊屌...

如果佢唔係黃絲，JJ任由處置

咁抄就一定有架啦, 不過無辜者抗辯不獲接納先係導火線
你拋下fm, 真係有做o既都認唒啦, 真係好好處理唔好咁爛口分分鐘受人推崇

咁你講唒啦
我地又唔識佢

Del得即係身有屎啦
無啦啦呢啲都del代表左啲咩大家諗諗啦

比少少時間，搵緊

好地地講咩藍黃
又SPIN

true

手寫scan PDF檔， email曬所有ta 同prof

佢係極黃都唔可以佢作為local歧視local呢個事實

信未啊

佢咁既quality做ta無問題
做lecturer既話係想死

香港政府抗疫廢到連藍絲都鬧，有乜咁出奇

Academically, 我認佢有

佢黃唔黃有咩關係

今次藍絲都屌, 有冇早期d

咪傻啦，做數學題要citation，而家作文咩
我從來都未試過做數學題要citation，真係笑撚死人

其實關佢黃定藍咩事

上年已經有人辦
ENGG2020 Dr. Y

借題發揮人身攻擊唔要得
又唔關呢單野事

最後一張證明，唔再send

佢8月至10月幾個post都係鬧黑警嘅
不過咩立場真係唔關呢件事

其實係，同件事一d關係都無

但我睇落佢啲答案都唔係完全話一樣，至少寫法有啲都唔同呀，你都唔可以排除有人有同樣錯嘅諗法㗎，有同樣嘅錯法都唔出奇㗎，佢而家寫嘅字眼又唔係話完全一模一樣

你係咪hugo / hugo d fd 點解係咁幫佢講好說話. 而家個重點都唔係關佢政治見解

第五頁果個如果我無理解錯係佢official solution

yr1就要讀mul cal
math2023係ust都kill左唔少math major
聽講好多人都考幾次先pass到
佢拎jimmy fung個套去教engine fm邊得架

cs ? 花生

屌，我都話佢寸柒柒係罪成

乜搞到咁嚴重阿...
我以為淨係secrets goop有討論姐
原來連登已經講左成個topic仲要開第二個
唔係睇secrets啲comments都唔知

第五頁都係第三條？

不過無可否認班學生又係柒嘅，答都答錯

佢地Cu engine水平係低啲

你有冇見過professor lectuer凌晨響連登被人鬧無抄襲sample後即刻upload一份sample出理
份Regarding HW 2.pdf Posted on: Saturday, February 15, 2020 12:42:59 AM HKT

Jimmy 先係大佬啊！

之前我都話 Hugo 已經容易...

我試過 不過都係覺得要同Ta/ Prof 面對面溝通先會令佢明我唔明啲咩
好多時候我都寫到1999咁 要邊講邊畫圖加手指指先得

當然唔係全部人都好似我咁啦 純粹想提出學生對Consultation嘅困難

不過上Jimmy Fung既2023真係一種享受黎

其實嗰個茶乜乜係咪真係佢黎嫁
1130有咁多班 4X個點樣叫一半學生

Hugo有mon足兩個post先係重點
我就話停課太悶姐

第二三頁果堆係做岩 (or nearly correct) 架喎

咁答似係TA
茶乜乜邊有Hugo d email串啊

起一起個lecturer 咩人好過

起佢容乜易

2 月 14 日《城寨》節目中，前中央政策組成員劉細良狠狠地批評社福機構，當中的說話發人深省，亦反映到香港崩壞到一個極點。之前的節目，劉細良批評部份社福機構，坐擁大量盈餘，在這危難關頭，仍像隋文帝一樣孤寒成性，現時疫情嚴重，仍不花分文購買應急物資予服務對象。其中紅十字會贊助的機構，寫信向劉細良索取消毒用品，按情理上，《城寨》根本不用補貼這些大白象機構。劉細良仍然以人道先行，分發部份物資予該紅十字會轄下機構。可是，劉細良之後收到紅十字會公關部私訊，沒有姓名、沒有職銜，內容是說紅十字會沒有向他索取清潔用品，要求他刪除該集內容。首先，紅十字會總會的確沒有向劉細良索取用品，但他轄下的機構與他們無關？按他們的非典型人類邏輯，北京樓並不屬於美心集團。連這樣的公關 ABC 問題也未攪清楚，就以私訊形式向《城寨》施壓，這樣的關公災難，實在令人搖頭嘆息。我們的捐款，就是給這些人出糧，你還會捐款嗎？

在國難當前，《城寨》艱苦經營下，仍可以號召到不少人捐贈物資予有需要人士，紅十字會，你們過去一個月替香港人做過甚麼？刻薄點說，在乞兒兜攞飯食完，仲要洗銅銀夾大聲，這是甚麼的世界？當醫護面臨壓力，社總與一眾同路組織，發起社工一人捐一天薪金予醫護罷工基金，各大社福界頭目，就如劉細良所說，自反送中開始，就沉默得令人害怕。當一班保皇黨議員落選後，得到港共的政治公援，繼續美化極權港共。這班所謂的社福界社會良心，就像早年的中學會考中文作文試題，選擇了「適當的沉默」。危難當前退到人群之後，到疫情過後歌功頌德，你們的薪金也不過是政治公援而已。港澳辦主任換上夏寶龍，奶共牧師管浩鳴可以有勇氣問他為何強拆十字架嗎？不過對管浩鳴來說，維護夏寶龍，較維護夏其龍神父更重要。當專業失去了初心、制度失去了民心、官員失去了良心，香港怎能不走在覆亡之路。

佢係咪有mon post？

可能星期六日放緊假

no lor

好核突

佢今日有覆我email

就係上個post頂置咗嘅嗰個茶xx？

屌搵人開定3 P牌開撚到

佢係咪要搵人度度點回應

12分係咩水平

唔知
但佢話有成一百封email要覆

咁都會有教徒

100個學生屌鳩佢?

你地有無send email俾佢

我啱啱仲諗緊你係唔係熟人
結果見到成100封email個到笑到仆街

add oil hugo

你點知的

ok
懷疑你唔好意思

講起抄功課上個sem exam變assignment 抄得仲勁
抄local phd 跟住 turnitin 測倒原來係外國文章黎 姐係 local phd 交既野都係抄番黎

咁串
I am sure you know the reason

*2件事

捉蟲

輕度弱智

其實點解D學生咁有心send email比佢ge

呢個真個ta有時都1999

呢個(2) post都有望1001啦

推

巴打真勇武派
無懼hugo報復 篤爆

我上個sem一唔識都會email prof去問，有咩咁出奇
我地成個細o最鍾意炸爆prof email

原來係啲數學嘢仲以為係essays有plagiarism

問學術野有乜咁出奇
不過難為下佢要瘋狂應機姐

what a coincidence
100個人同時email佢

佢又爛唔到我grade

暴大人都幾有風骨
如果係我學校
冇template 我應該真係唔會突登send email窒鳩個prof

Justice must be done and upheld!

我問佢野姐
無講到好似同佢辯論咁

我諗D學生未必係去窒個instructor

問功課?

持續跟進

你而家擺佢封mail出嚟
人地mark咗落小氣簿啦

係哩個post 2日了
見證左太多coincidence
好滾動

係阿 不過係問已經做完既HW 2

R.A.P.

好勤力

多謝

我之前見份note有問題都即刻email問prof
當然好客氣啦因為我都唔知係唔係我蠢
結果係只係一個美麗的誤會但個prof都好有耐性答我點解同埋下堂即刻同成班講

1510？

但又佢話you know the reason
唔通個一百封 emails係話support佢
然後佢要回信多謝佢地嘅支持 所以唔得閒答上面位巴打咩

其實有懷疑錯客氣D問係好正路, 因為有時唔知係你諗錯定佢諗錯, 除非你比到個concrete example出黎

如果開3嘅話，可以考慮改改個標題
本地大學生發生大規模抄襲功課
上個post已經有人講過，「發生」同「抄襲」都係動詞
如果簡寫做：
學生發生抄襲功課

大家就會明顯啲見到個問題喺邊

我就覺得唔開3好啲嘅，反正個討論都入咗樽頸位，講嚟講去都係三幅被
而且兩邊似乎都溝通緊點處理，由得佢地兩邊傾吓先好啲
放上嚟個火越點越大，兩邊都落唔到台，只會越搞越僵
等件事有新進展先再開post都未遲

可以係普通問野

yes ar

我有興趣佢會唔會改佢個solution

之前1好似有人講過個標題
睇到我笑左出黎

幾時有消息話處理過

發生抄襲好似唔通順喎
被發現抄襲功課
被屈
被抄
you name it

我本身就覺得要改
本地某大學教授大規模歧視local
大規模哩個字要保留 尊重返原作者

係囉

數學功課不嬲都成班人一齊傾一齊做嫁啦

佢係講師, 唔係教授

我見Hugo哥話覆緊100封email，又話you know the reason
應該係同呢單野有關掛

學生發生抄襲功課
發乜野生呀

其實出完mass mail下詔罪己咪故事完

我只係希望有update我地連登仔會收到消息 有新email記住update我

應該係佢主動發現啲local大規模抄功課
然後佢啲fanboy炸mailbox咁多謝佢咁正義嘅作為姐

唔識佢真人,但睇佢呢幾日既表現
佢咪頂多西撚住塊面講話之後會改善
然後LAST都係會打多兩句串D學生
件事唔會END到

文法黎講 標題後面加個事件咪得

大量發生抄襲功課

集體抄功課

咪得囉

要去到出grade嘅大奇蹟日先真正完

不如改做 本地大學生疑似被屈抄襲功課 3
你知好多人睇標題一入黎唔追post
然後起勢屌D學生

所以咪話錯囉 Sorry 可能係格式衰

原句係咁：

如果簡寫做： 「學生發生抄襲功課」 大家就會明顯啲見到個問題喺邊

如果唔大改，就改做 「本地大學生大規模抄襲功課 」
但經討論之後，有學生有機會係被屈，標題照咁寫就唔係好fair

其實我果個係gag黎, 唔好認真

其實有無學生,定係比人滅哂聲
secret都無新料/無學生伸冤

簡簡單單
暴大工程系lecturer疑老屈學生抄功課
暴大工程系lecturer疑涉及種族歧視

有冇人整緊summary
我而家整合緊啲疑點打算開新po討論
如果有巴打做緊我就唔做啦

我驚佢會嬲豬

都好 整定template for頭po用
廢事啲盲毛亂入

究竟呢單野會唔會上新聞

文匯? 暴大有野發生

要等hugo哥出新email先有花生

HI HUGO

hugo gogogo

100 封email what a coincidence

個個都唔like 呢條on9 what a coincidence

CUHK 同學適應唔到UST, justice maybe uphold

我諗佢會潛返一排水先, 佢應該知道玩大左

呢層比較難 下個禮拜開始上堂 始終都要面對群眾

開始返面對面教書?

e-learning啦 但點都要錄片/ zoom直播
即管睇下到時佢講咩

zoom直播同學生係點互動?

好似睇twitch咁 用chatroom 互動

可以扮咁岩睇唔到

Zoom可以直接開咪屌
前提佢冇mute你
所以機會只得一次

但可唔可以開直播之前set唔比插咀?

未試過

啱 暴大手足要投訴下 起碼煩死佢先
利申 唔係讀暴大

唔比插嘴即係唔比問問題
仲衰

諗起：「某國都有言論自由 不過機會只有一次」

有唔人有呢個course嘅zoom id？想sit吓

*無

未出

我認為有必要mark底啲coincidence
因為我真係好感動
估唔到人生在世係有咁多coincidence

Coincidence1: 40多名被指控抄襲者皆為local
(佢自己講嘅，居然一個nonlocal都冇，令人誤會佢針對local )
Coincidence2 : local曾經上網屌9個lecturer廢，然後依家HW2 lecturer就捉人啦，捉嘅人皆為local
(令人誤會佢想報復)
Coincidence3:該lecturer嘅note同另一個唔係佢任教course嘅note不約而同地一樣。
(令人誤會佢未問過同事就抄人note)
Coincidence4: 該lecturer嘅assignment同某啲書嘅題目撞左 ，但佢冇落citation
(令人誤會佢抄人諗出嚟嘅題目)
Coincidence5:當連登講起sample時，真係搞左份抄襲sample，可惜樣本太少，而且是否抄襲值得商榷，大部分人主觀認為唔係抄。
(令人誤會佢係mon post 狗)
Coincidence6:遲遲唔公開全部sample，透明度低。
（令人誤會佢對local nonlocal有不同的指控標準)
Coincidence7: 歧視完local，之後再send email話要amend
（令人誤會佢唔想承認自己歧視)
Coincidence8: 在抄襲sample中，態度好串，卻被網友發現當中有題目的要求不清，嫌疑同學的答案可以算正確。令被他指出抄襲錯誤方法的同學為他感到尷尬
（令人誤會佢係嚟搞笑嘅)

fact abt the lecturer
fact1:直接標籤DSE入中大嘅本地學生抄襲
fact2:寬己嚴人
fact3:態度好串
fact4: discussion如果唔cite 都當抄襲
fact5: 功課唔識唔比問 ,因為唔公平

幾好 落番啲example就齊全

收集緊

唔記得加哩句:
What can you conclude?

巴打你執到辨到
我都幫手執下先

抄咪抄囉，邊個未抄過？數理不嬲最易抄
今次比人周到，下次小心啲

個lecturer點解針對local？
突然令我諗起大陸自稱「自主研發」嘅漢芯一號

（磨走個logo當自己）

用政治角度評價一個人有咩問題
一個人係藍絲就代表佢人格有問題，咪特登撚鳩啲學生。隨時知道大部分local有份示威，所以特登咁做

唔講以為係條友嘅浮水印

好難 佢一次得罪哂成班local
亂鳩咁指人play jer唔會有人容忍到

係咪Hugo啲護主犬路過留低左一個負皮

加多個

"I expect you should spent at least 2 days for writing up the HW solutions before submission."
然後叫人24小時內做過份新既HW 2

點解一定要係咁樣假設有問題嘅換過第二個總好過有得個問題繼續存在
況且邊個同你講一定會換個mainland professor?

屌，我都話佢真係寸柒柒

不過教書個陣唔係，你問佢會好好人，但係一考完試就寸😂😂

呢次我淨係證明佢唔係藍，唔好燒落支那professor條船

原來政治取向可以做擋箭牌
唔好將自己貶到成個藍絲咁

咁講 政治取態叫做可以加啲同情分
但當然 太離譜嘅 亦應該要拉佢落嚟

老實講佢係柒又臭串
但如果佢肯認衰既大家都唔好玩得太盡
畢竟local lecturer黎教數真係難得
senior既應該好明
當然死唔認衰就係咁先

佢其實可以選擇認錯 講下自己點改善 以後唔會
其實大部分人都收貨 但佢又要串
而且咁都叫迫走
佢之前嘅行為咪叫迫學生認自己抄囉
剃人頭者 人亦剃其頭
仲有你估我地想去到咁盡架
依家係佢去盡先
我都唔想咁
個社會狀況咁 我其實想推其他post

似係

正評你咁厚面皮

其實如果個個人都答正確答案係咪都等於抄？

what a coincidence! (hugo, 2020)

大家又有花生食啦

Feel free to discuss with your friends, but make sure you all present your answers in different manners. NO citation (reference) is needed if only discussion takes place.
Hugo你想點啊

屌，笑死其實答啱條數嘅人應該多過答錯但又咁啱答錯得差唔多嘅人

認錯都咁低調
好心就send個email話自己錯咗啦
好難幫你喎hugo哥

我一直好相信，人類重要既美德就係謙恭同埋自我反省。剛愎自用加上勇往直前，最後很容易車毀人亡。（唐英年，2011）
算唔算係大大巴車咗落Hugo度
剛愎自用：以為天材就優越過其他人
勇往直前：屌人唔留情面，玩私怨，捉play jer連無份嘅都捉
唔知會點車毀人亡法呢

睇完assg3，好似簡單咗

trap嚟
係我就唔交
冇幾分好過acamdemic dishoensty

吓，原來砌車個course冇咗變咗呢個濕鳩course？

成個engine大學生涯覺得最好玩就係呢個砌車course，呢個course有個好正嘅回憶，如果讀engine冇咗呢個砌車course，真係寧願唔讀

求hw3圖 等我地爆曬佢機 然後全部人都比佢what a coincidence!

Homework 3

btw如果我無聊睇blackboard都唔知，畢竟佢原本話星期一先出功課
但今日星期六喎

佢之前份pdf大把人係present in different manner

有咩問題？個答案申請左專利？

抄物抄lor, 不過唔該順便理解埋D concept。

（利申：上當年做assignment 有兩set答案，其中一set share 出街）

我只係覺得好可惜
一個之前拎過教學award嘅人變成咁
以前你教過嘅同學係咁幫你講好說話
其實你一開始冇去到咁盡
私底下同你覺得 有play jer嘅人溝通
叫人比多啲心機 再幫下佢地
你都唔知多幾多fans啦

提早出費事大家唔夠時間做

個車course睇運多過睇料 年年俾人屌
拆1410都好嘅 以前教得皮毛
係佢地y1遇著個極品

hw3先係正常level
p.s. math course A/A-

本地大學生集體抄功課 3

始終後期入
有機會explain得唔係幾好
有錯請指正

Cu engine
原本諗住取消engg1100 (運氣科)
點知遇著公關災難hugo mak
算唔算係自己捉蟲

真係簡單左

Engine fac正常發揮 不意外

個lecturer係串啲，但問心啦，你地係咪真係冇抄先

仲易過上年份mt

你確定呢科上年係存在過？

應該就點都會有人抄 但之前hugo哥一碌鳩打一船人
屌晒全部local都抄 仲串柒柒咁
正常都嬲鳩

咁你以後做功課睇notes同睇textbook好啦 千其唔好搵其他source或者tutorial